<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Weeklies on Janrone‘s Site</title>
    <link>https://janrone.allone.top/weekly/</link>
    <description>Recent content in Weeklies on Janrone‘s Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Feb 2022 21:47:26 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://janrone.allone.top/weekly/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>周报002|不谋万世者,不足谋一时</title>
      <link>https://janrone.allone.top/weekly/%E5%91%A8%E6%8A%A5002-%E4%B8%8D%E8%B0%8B%E4%B8%87%E4%B8%96%E8%80%85%E4%B8%8D%E8%B6%B3%E8%B0%8B%E4%B8%80%E6%97%B6/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Feb 2022 21:47:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://janrone.allone.top/weekly/%E5%91%A8%E6%8A%A5002-%E4%B8%8D%E8%B0%8B%E4%B8%87%E4%B8%96%E8%80%85%E4%B8%8D%E8%B6%B3%E8%B0%8B%E4%B8%80%E6%97%B6/</guid>
      <description>我的周报：记录一周阅读和学习主要内容，以及工作和生活中的感悟！
 坚持确实不是一件容易的事情，才第二周，我竟然放弃了！
 周末大雪    &amp;lt;,,&amp;gt;
北京市教委 学生打疫苗    今天的事情发生在林日朗身上，明天就能发生在我们身上。//@幸运精灵公主:请依法行政，不要变相强制儿童打疫苗！！！#误杀2#
@北京市教委 #启示录# 生活、工作、学习倘使都能自动，则教育之收效定能事半功倍。所以我们特别注意自动力之培养，使它关注于全部的生活工作学习之中。自动是自觉的行动，而不是自发的行动。自觉的行动，需要适当的培养而后可以实现。——陶行知
观察与数据     法国是全世界核电在电力结构中占比最高的国家，电量占比约为70%，远高于其他国家。其核电装机容量达到6137万千瓦，仅次于美国。  读书破万卷     《投资者的未来》 一本书粉碎了传统理念，为那些力图在长期成为赢家的投资者提供了一个选择股票的框架。   投资的一条基本原则：不要购买“市盈率远远高于市场总体水平”的股票，尤其是大盘股，如果你的目的是要进行长期投资，就更应该遵循这条原则。 大部分表现最好的公司拥有：①略高于平均水平的市盈率；②与平均水平持平的股利率；③远高于平均水平的长期利润增长率。表现最好的股票中没有一只市盈率超过27。这些就是旗舰企业的特征。 对投资者而言，表现最好的公司来自拥有知名品牌的日常消费品行业和制药行业。正如沃伦·巴菲特所说：“那些被又宽又深的壕沟保护着的产品或服务才能带给投资者最好的收益。 （旗舰企业的共同特征）这些公司中的绝大多数都拥有高质量的品牌产品，并且成功地在世界各地开拓了市场。消费者对产品质量的信赖使公司可以把产品价格定到竞争者之上，这一点对于它们的成功至关重要。 如果我来到某个偏僻的地方，我也许会在商店里同时找到箭牌口香糖和Glotz口香糖。我知道箭牌很不错，同时我对Glotz一无所知。如果前者卖40美分而后者卖30美分，那么我会为了省下区区10美分而选择把自己从未听说过的东西塞进嘴里吗？这无数个“区区10美分”加总在一起，可不是一个小数目。  胡言乱语      “工作赶跑了三个魔鬼：无聊、堕落和贫穷。”——伏尔泰
  最好的教育 一定来之于家庭
  #丰县生育八孩女子事件调查组成立# 有些事儿，需要中央成立调查组才能查清。 ​
  莫言说：“不用等死后，活着就能看见地狱。”他说得对。
有人说：“我穿过17曾地狱，来到18层，听到有声音说‘欢迎来到人间’。”他说得更对。
  【冬奥时刻】为你骄傲，最好的范可新！   @徐梦桃 难道不值得吗 [二哈] //@吾日新:一个美籍混血而已 天天推   之前听说有被骗去菠菜场，现在竟然有血奴，有些地方简直是地狱！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>周报001|还有多少个十年</title>
      <link>https://janrone.allone.top/weekly/%E5%91%A8%E6%8A%A5001-%E8%BF%98%E6%9C%89%E5%A4%9A%E5%B0%91%E4%B8%AA%E5%8D%81%E5%B9%B4/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Feb 2022 21:34:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://janrone.allone.top/weekly/%E5%91%A8%E6%8A%A5001-%E8%BF%98%E6%9C%89%E5%A4%9A%E5%B0%91%E4%B8%AA%E5%8D%81%E5%B9%B4/</guid>
      <description>我的周报：记录一周阅读和学习主要内容，以及工作和生活中的感悟！
 千里之行，始于足下！
 公众号注册也有很久了，之前主要记录了投资相关的内容，日更真的做不到，主要是内容输出对我来说着实困难，也不想一些废话！哈哈。
周报的想法（也有受老胡的周刊的启发）已经有很久，一直没有写拖到现在。
还有多少个十年 沈宁 - 还有多少个十年(励志版2019)
写文章之前刚听到这歌，感觉不错，大家可以边听边看，周到吧，嘿嘿！
一个有意思工具 反相词典    https://wantwords.thunlp.org/
普通的词典告诉你某个词语的定义，而反向词典恰好相反，可以告诉你哪些词语符合你输入描述的意思。下图为万词王在线反向词典的页面截图，其中演示了反向查词的一个示例，输入“山非常高”，系统将返回一系列模型认为表达“山非常高”意思的词语，例如“高峻”、“巍峨”等。
Free Solo 纪录片 徒手攀岩大神Alex    一个字牛皮，没有之一！因为是一个人徒手没有任何辅助工具。失误就是粉身碎骨，不成功便成仁！
耸立于美国约塞米蒂国家公园内的酋长岩（El Capitan）是攀爬爱好者心目中的圣地和“宇宙中心”。这块完整的花岗岩以陡峭和凶险著称，几乎90度的立面，光滑无比，高916米，有号称全球最硬核的攀爬路线。
2014年，美国专业攀登者Tommy Caldwell在花了2年时间研究考察后，完成了酋长岩东南面（southeast face）的线路Dawn Wall Free的首次自由攀登。全程一共32个绳距，最高难度5.14C，762米，耗时19天。汤米哥吃喝拉撒都在岩壁上，他和同伴一起，用绳子保护，把整个线路分成多个小段进行，逐一攻破。
Tommy的成绩已经非常惊人了。然而2017 年 6 月 3 日，一位惊天地泣鬼神的超人，美国人亚历克斯霍诺德 ( Alex Honnold )在没有任何保护、没有攀爬伴侣的情况下徒手攀爬约 4 小时，成为全宇宙首位Free Solo（徒手攀登）酋长岩的人。
Alex徒手攀登的线路名称是 Freerider Route，位于酋长岩西南面，高度1005.84米，最高难度5.13a。注意， Tommy用的是Free Climb模式，而Alex Honnold用的是Free Solo方式。这两个英文虽然相似，性质却天差地别。
“Free Solo”这个词由两部分组成，Free是指Free of Aid，即没有任何工具辅助，Solo的意思是指独自一人。Alex在Free Solo攀登酋长岩的时候没有任何伙伴，也没有任何辅助他攀爬的工具，比如绳子和其他“硬件”（piton, nuts, cams）。通常这些工具能帮助攀岩者更好地粘附在岩壁上。Alex全程只穿着攀岩鞋，背了一只粉袋，里面的粉用来涂抹双手增强摩擦力。
这些年来，Alex被问最多的一个问题是：难道你不怕死吗？你不害怕掉下来吗？毕竟过去40年，只有十几个人做过Free Solo攀爬，其中一半的人都死了。
我最好奇的点，是Alex如何克服恐惧，他又如何看待风险。因为哪怕是一阵风吹来，或者是脚底一打滑，有几只鸟飞过，或者他打了个喷嚏，稍有闪失，都会落入万丈深渊。他不怕死吗？为什么一定要去Free Solo？为什么故意将自己暴露在无限的危险之下？他究竟是什么样的怪物？ 对于人们的疑惑，Alex的回答是那么朴素：山在那，不去爬，我永远不会满足。
“谁都能活得舒服快活，但如果人人都追求舒适快活，世界就无法进步。你知道，吃得苦中苦，方为人上人。在我看来，生命之意义在于奋勇当先，至于个中原因，倒不见得多么重要，这就是你的人生道路，你要好好走下去。你直面恐惧，只因这是实现目标的必然要求。这就是他妈的勇士精神。”
电影 误杀2 值得一看    医院外的围观群众，为何知道林日朗劫持事件的缘由后都支持林日朗。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
