<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>周报 on Janrone‘s Site</title>
    <link>https://janrone.allone.top/categories/%E5%91%A8%E6%8A%A5/</link>
    <description>Recent content in 周报 on Janrone‘s Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sun, 08 May 2022 18:19:57 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://janrone.allone.top/categories/%E5%91%A8%E6%8A%A5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>周报013|道阻且长，行则将至</title>
      <link>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5013-%E9%81%93%E9%98%BB%E4%B8%94%E9%95%BF%E8%A1%8C%E5%88%99%E5%B0%86%E8%87%B3/</link>
      <pubDate>Sun, 08 May 2022 18:19:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5013-%E9%81%93%E9%98%BB%E4%B8%94%E9%95%BF%E8%A1%8C%E5%88%99%E5%B0%86%E8%87%B3/</guid>
      <description>我的周报：记录一周阅读和学习主要内容，以及工作和生活中的感悟！
 一个人可以被生活打败，但是不能被生活打倒！
 因为疫情被禁足，股市又跌跌不休！真有点人间不值得的感觉！
有声有色      作家莫言，2012年诺贝尔文学奖获得者。不被大风吹倒
“如果人生中遇到艰难时刻，该怎么办？”
面对这个提问，五四青年节到来之际，诺贝尔文学奖获得者莫言给全国青年朋友们写了一封特别来信。
“一个人可以被生活打败，但是不能被它打倒。”面对镜头，莫言与年轻人们分享了遇到艰难时刻时，给他带来知识与力量的一本书和一个人，希望能给面对人生困难的年轻人带来启发、信心和力量。 Le vent se lève, il faut tenter de vivre，纵有疾风起，人生不言弃。风指代人生中面临的各种挫折。法国诗人写的，鼓励人们不要摆烂。
  The Nights(Original Mix) - Avicii
  Your browser does not support the audio element.   读书破万卷（juǎn）     从1871～2003年，除去通货膨胀因素后97%的股票收益来自用于股利再投资的股利，仅仅3%来自资本收益。 看图9-1。如果在1871年把1000美元投资在股票上，那么到了2003年年底，剔除通货膨胀因素后，这些美元的价值将增加到近800万美元。而如果没有进行股利再投资的话，积累的价值将不足25万美元。   数据与观察      四面楚歌   旅游 (2022五一数据)   没钱   胡言乱语        活着就是要难度的，哈哈！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>周报012|自育自学，明德新民</title>
      <link>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5012-%E8%87%AA%E8%82%B2%E8%87%AA%E5%AD%A6%E6%98%8E%E5%BE%B7%E6%96%B0%E6%B0%91/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Apr 2022 18:19:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5012-%E8%87%AA%E8%82%B2%E8%87%AA%E5%AD%A6%E6%98%8E%E5%BE%B7%E6%96%B0%E6%B0%91/</guid>
      <description>我的周报：记录一周阅读和学习主要内容，以及工作和生活中的感悟！
 当一个人不再学习，他就开始老去。因为一直学习，所以永远年轻。
 周一（2022.4.25）A股大跌，上证跌破3000点。最终，上证指数大跌5.13%，深证成指大跌6.08%，创业板指大跌5.56%。距离上次大跌也才一月有余！
今天下跌的中位数是8%，我吃了一惊。这意味着下跌进入了最惨烈，最诛心的阶段。同时也意味着，反弹随时可能，一触即发。
一定要切记，韭菜永远在牛市加仓，熊市割肉。你只要和韭菜不一样，那么就能赚钱。还有不要在熊市任意割肉。
有声有色     杨丽萍含泪谈解散云南映象团队  —— 被时代丢弃的传承和文明（疫情只是背了个锅）   读书破万卷（juǎn）    《投资者的未来》 一本书粉碎了传统理念，为那些力图在长期成为赢家的投资者提供了一个选择股票的框架。
  喂养母牛是为了获得牛奶，喂养母鸡是为了获得鸡蛋； 很糟糕，购买股票只是为了获得股利； 建设果园是为了获得果实，喂养蜜蜂是为了获得蜂蜜； 此外，购买股票是为了获得股利。
  任何资产的价格是它未来所有现金流量的现值。对股票而言，现金流量是股利而不是利润。利润仅仅是期末最大化投资者现金收益的一种方式。
  拥有大量现金存量的公司被看作拥有了一个装满了钱的袋子——它鼓励你去花钱。我通常会被问及这样一个问题：如果一个公司的销售低于资产负债表中的现金价值，该公司的股票是否具有吸引力。我答复说：“当心！”值得去购买其股票的仅仅是那些你能够控制的公司以及把现金发放给股东的公司。过去人们通常喜欢沃伦·巴菲特的导师本杰明·格雷厄姆的策略，即寻找那些不将现金用于股东利益的公司，但是，如果不能很快控制这样的公司，我就不会投资它们，因为，不到几年管理层就可能浪费掉那些现金的绝大部分。
  对巴菲特战略来说，持有现金而不把股利发放给股东非常合理。在融资困难的时期，一些最好的交易只能由那些持有现金从而方便借贷或购买的公司做成。
  一般来讲，股东的目标和管理层的目标有着很大不同，把利润以股利的形式交还给投资者的义务会降低管理层浪费股东财富的可能性。
  数据与观察      QFII 第一季度增持前十   REITs是比股票更好的投资吗？   苹果市值变化   中国历史时空示意图   胡言乱语      当一个人不再学习，他就开始老去。因为一直学习，所以永远年轻。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>周报011|一梦十年，砥砺前行</title>
      <link>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5011-%E4%B8%80%E6%A2%A6%E5%8D%81%E5%B9%B4%E7%A0%A5%E7%A0%BA%E5%89%8D%E8%A1%8C/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Apr 2022 17:47:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5011-%E4%B8%80%E6%A2%A6%E5%8D%81%E5%B9%B4%E7%A0%A5%E7%A0%BA%E5%89%8D%E8%A1%8C/</guid>
      <description>我的周报：记录一周阅读和学习主要内容，以及工作和生活中的感悟！
 工作已有十余年，历经整个移动互联网时代，也终将成为过客。 如一梦十年。继续，收拾好行囊，砥砺前行。
 意识、认知和行动！简单的说三方面的欠缺可以说错过了一个时代。往后应该明白如何让你每天都在为你的城堡加一块砖，只有这样才能成为资产。
有声有色      泰戈尔诗集 是真的美！
来一首试听下！
  Your browser does not support the audio element.     “天空没有留下翅膀的痕迹,但我已经飞过”
I leave no trace of wings in the air, but I am glad I have had my flight.
  “生如夏花之绚烂,死如秋叶之静美”
“Let life be beautiful like summer flowers and death like autumn leaves.”
  哥谭 第一季 Gotham Season 1 黑暗和正义永存</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>周报010|心怀希望，静水流深</title>
      <link>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5010-%E5%BF%83%E6%80%80%E5%B8%8C%E6%9C%9B%E9%9D%99%E6%B0%B4%E6%B5%81%E6%B7%B1/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 20:15:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5010-%E5%BF%83%E6%80%80%E5%B8%8C%E6%9C%9B%E9%9D%99%E6%B0%B4%E6%B5%81%E6%B7%B1/</guid>
      <description>我的周报：记录一周阅读和学习主要内容，以及工作和生活中的感悟！
 上善若水。水善利万物而不争，处众人之所恶，故几于道。居善地，心善渊，与善仁，言善信，政善治，事善能，动善时。夫唯不争，故无尤。
 面对着周遭的信息流，大多数人仿佛置身水深火热中，一副副唯恐天下不乱的样子，也许最好的办法就是把它交给时间。做好自己即可，一切都会好的！
上海的疫情舆论依然沸沸扬扬！个中传言，网上好多人都叫苦不迭。我们天天讨论也改变不了什么。即然改变不了什么，那就只能积极抗疫，静待月明。用好自己的精力。
有声有色     音乐 南常-小海  Your browser does not support the audio element.     电影 类人猿行动 是秘密战线的一次秘密刺杀行动，用生化武器，刺杀德国盖世太保头子。
影片根据真实事件改编，英国训练两名捷克斯洛伐克士兵，刺杀纳粹党卫军头目莱因哈德·海德里希，行动代号”类人猿“。
史实上的海德里希是个职业特工出身的心狠手辣之人，特别是其推动的莱因哈德计划，试图在3年内对欧洲1100万犹太人、共产党员和抵抗分子进行屠杀。
但另一方面，海德里希绝非只知道血腥屠杀的简单刽子手，他被希特勒任命为捷克总督之后采取了一手软一手硬的举措，一方面残酷镇压抵抗组织，一方面提高工农阶级基本福利，稳定物价打击黑市和不法奸商。   读书破万卷（juǎn）      任何资产的价格是它未来所有现金流量的现值。对股票而言，现金流量是股利而不是利润。利润仅仅是期末最大化投资者现金收益的一种方式。
  “你知道吗，人在难过的时候就会爱上日落。”   数据与观察    胡言乱语      孟子曰:“民之为道也,有恒产①者有恒心①,无恒产者无恒心。”
  成长是一个永无止尽的迭代过程。当我们学到了新东西，我们不是从「错误」变成了「正确」。我们只是从「错误」到「没那么错误」。
  一个人需要隐藏多少秘密，才能巧妙的度过一生，这佛光姗姗的高原，三步两步便是天堂，却仍有那么多人因心事过重而走不动。#闲言碎语#
  疫情仿佛像一只永远在追杀我们的蜗牛。其实病毒细菌微生物才是万物之王。
  世界怎么了？其实一直是这样的。大家没发现！     这个桥洞下别有一番风味   账户周报    完。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>周报009|这是你一个人的世界</title>
      <link>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5009-%E8%BF%99%E6%98%AF%E4%BD%A0%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%9A%84%E4%B8%96%E7%95%8C/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 22:13:47 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5009-%E8%BF%99%E6%98%AF%E4%BD%A0%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%9A%84%E4%B8%96%E7%95%8C/</guid>
      <description>我的周报：记录一周阅读和学习主要内容，以及工作和生活中的感悟！
 “这个世界，看似周遭复杂，各色人等，泥沙俱下。本质上，还是你一个人的世界，你若澄澈，世界就干净”。——马德
 有声有色      雄狮少年- 我们永远要做一头雄狮   虽然套路，但，真的好燃啊！！！后半段各种热泪瞬间。结尾收得很好，不用真的给一个奇迹瞬间，足够感动就够了。舞狮如人生，都是上山下山。未必都会赢，但一定不能认输。另外，其实舞狮并不能改变什么，也不会真的让你走向成功。但生活中总是要有点奔头，要有一口气，这才是活下去的理由，也是会觉得热血的原因。   至于画风吗不在讨论范围之内，不喜勿喷。
       国王理查德 - If you fall to play, you plan to fail.
  理查德·威廉姆斯为女儿们的职业网球生涯起草了一份78页的计划，女孩们在康普顿破旧、杂草丛生的公共球场上学会了这项运动。威廉姆斯姐妹后来成为了网球史上最伟大的女选手之二。   作为一部半是运动励志，半是传记的影片，本片最重要的聚焦点无疑就是“教育”二字。
  威尔史密斯凭借作品《国王理查德》获得94届奥斯卡最佳男主角
    读书破万卷（juǎn）      《小王子》托万·圣埃克苏佩里—— 总销量更是高达两亿册以上，仅次于钦定版英文《圣经》，和狄更斯的《双城记》并列为史上第二畅销图书。
  每个大人都曾经是孩子（可惜，记得这事的还有几个人呢？）。   德国的文学理论家古斯塔夫·弗雷塔格（Gustav Freytag）在其1863年出版的《戏剧的技巧》（Die Technik des Dramas）中指出，古典戏剧的叙事结构可以分为五个部分：铺垫、发展、高潮、回落和灾难。
  我们生而为人，登上并非我们所选择的舞台，演出并非我们所选择的剧本。昨天是段历史，明天是个谜团，而今天才是天赐的礼物。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>周报008|一个魔幻的时代</title>
      <link>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5008-%E4%B8%80%E4%B8%AA%E9%AD%94%E5%B9%BB%E7%9A%84%E6%97%B6%E4%BB%A3/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 20:11:36 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5008-%E4%B8%80%E4%B8%AA%E9%AD%94%E5%B9%BB%E7%9A%84%E6%97%B6%E4%BB%A3/</guid>
      <description>我的周报：记录一周阅读和学习主要内容，以及工作和生活中的感悟！
 清明又近也，却天涯为客。我们都是时代的一粒尘埃。
 有声有色     重庆市原市长黄奇帆独家解读房地产 ! 观看地址  《财经》杂志总编辑王波明对话复旦大学特聘教授、重庆市原市长黄奇帆，聊透中国房地产市场的发展逻辑和未来走向。 房地产依然是支柱产业，不可忽视。    读书破万卷（juǎn）     《投资者的未来》 一本书粉碎了传统理念，为那些力图在长期成为赢家的投资者提供了一个选择股票的框架。    西南航空、沃尔玛以及纽柯钢铁公司，尽管它们身处的产业部门让投资者遭受了损失，但是这三家公司都走向了繁荣。这三家公司从未停止过降低成本的努力，以最低的价格向顾客提供可靠的商品和服务是它们一直追求的目标。它们最大限度地提升了员工的劳动生产效率。杰出的经营策略使得这三家公司成为各自产业中的佼佼者。
  喂养母牛是为了获得牛奶，喂养母鸡是为了获得鸡蛋；很糟糕，购买股票只是为了获得股利；建设果园是为了获得果实，喂养蜜蜂是为了获得蜂蜜；此外，购买股票是为了获得股利。——约翰·伯尔·威廉姆斯，《投资价值理论》
  许多人认为纽柯的成功是因为它利用“破坏性技术”击败了“大钢铁公司”式的旧集团，然而《从优秀到卓越》一书的作者吉姆·柯林斯却在书中写道：我们要求纽柯的总裁肯·艾弗森列出带领公司走向伟大的五个最重要因素，你认为他会把技术排在第几位？首位？不。次席？不。第三？不。第四？也不是。第五？很抱歉，仍然不是。艾弗森说：“我们没有阶层和等级制度，这使得我们能够保持公司的一致性并且得以在整个系统中贯彻公司思想，而这两者正是最关键的因素。”纽柯的另一位管理者则说：“我们的成功有20%源自技术应用，而80%则要归功于我们的公司文化。”
  数据与观察      2021 百强县——江阴市有50家上市公司   因为我们国家的人均GDP才1万美金，美国人均GDP是6万美金，那些发达国家也都是四五万美金，我们的富裕程度还不够，所以还是要鼓励能够促进经济发展、把蛋糕做大的项目。
  如果是二选一的话，可能情况比较糟糕。
  全国烟草零售点位超过500万个，所以，电子烟零售许可的潜在点位会有超过500万个，相比目前5万个电子烟专卖店，这确实是庞大的竞争对手。
  恒生指数  该图为恒生指数市盈率走势图，红色曲线代表恒生指数，蓝色背景代表平均市盈率，走势攘括了1994年至2017年市盈率走势以及1991年至2017年恒生指数走势。 从图表走势可以观察到，当恒生指数市盈率的低于10倍时，恒生指数大部分处于被市场低估的时间。由此可见，平均市盈率在长期的投资中具有一定指导意义。    2022年开年以来，市场经历了较大幅度的调整，给很多投资者带来一定的恐惧与担忧。投资大师约翰·邓普顿说过，“行情总在绝望中诞生，在半信半疑中成长”。道理好懂，却是知易行难。
  胡言乱语      上海破防，各种负面新闻一堆堆的。   又开眼了，毫无底线- 为了核酸业绩，公然投毒！   看到新闻都麻木了#官方回应上海哮喘老人救助无效去世#</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>周报007|满园春色，似水流年</title>
      <link>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5007-%E6%BB%A1%E5%9B%AD%E6%98%A5%E8%89%B2%E4%BC%BC%E6%B0%B4%E6%B5%81%E5%B9%B4/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Mar 2022 21:59:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5007-%E6%BB%A1%E5%9B%AD%E6%98%A5%E8%89%B2%E4%BC%BC%E6%B0%B4%E6%B5%81%E5%B9%B4/</guid>
      <description>我的周报：记录一周阅读和学习主要内容，以及工作和生活中的感悟！
为mu5735遇难者默哀 #愿天堂没有灾难     东航 mu5735 波音737-800 梧州上空失联，坠机！ 机上人员共132人，其中旅客123人、机组9人。一人因行程码带星，未登机！   有声有色     电影《柳如是》——我用尽一生的时间只为了擦净六根所沾染的尘灰    影片讲述了在明末清初家国离乱的背景下，一代才女柳如是与江南文宗钱谦益之间白发红颜的爱情故事、风雨家国的乱世遭遇。
  看完之后，五味杂陈。感叹爱情，家国，时代面前我们是多么渺小，和无奈！
  时代之轮滚滚向前，顺则生，逆则死。从古至今，向来如此。
  你不怕，世道险恶，人言可畏？满园春色 ，逝水流年    死去柳花如梦里，向来烟月是愁端。自从赤条条的被抛入红尘，经历了那么多人，那么多事，那么多岔路口，那么多无奈，我才明白，原来我们永远无法理解发生在我们生命中的所有事；原来，我用尽一生的时间只为了擦净六根所沾染的尘灰，只为心无挂碍，重返宁静。
 读书破万卷（juǎn）     《投资者的未来》 一本书粉碎了传统理念，为那些力图在长期成为赢家的投资者提供了一个选择股票的框架。    最大限度地提高生产效率，同时将成本尽可能地降低。
  维珍航空公司（Virgin Atlantic Airways）的创建者理查德·布兰森（Richard Branson）说过一句俏皮话：成为一名百万富翁的最好方法是先成为亿万富翁，然后再去购买一家航空公司。
  在许多人看来，科技是通向成功的钥匙。更有效率地生产似乎是获取高额利润的秘诀，然而事实并不是这样。 很多公司都未能做到严格地管理支出。吉姆·柯林斯（Jim Collins）在他的畅销书《从优秀到卓越》中问道：“你有一个写着‘应该做什么’的单子吗？你有一个写着‘不应该做什么’的单子吗？……那些带领公司迈向卓越的人对这两个单子同样重视。他们严格的管理保证了公司不会因为那些无谓的耗费而受损。” 柯林斯采访了那些使公司扭转颓势成为成功投资的总裁。“在84个采访对象中，80%的人甚至没有将科技列为公司转变中最重要的五个因素之一。”19当这些执行者提到科技时，大多数人将其列在第四位，只有2%的人将它排在第一。 对于那些最好的公司来说，科技扮演着次要的角色，能够帮助提升公司的核心竞争力。资本是生产力的源泉，不过对它们的使用要适当，过高的资本支出意味着利润的消失和价值的毁灭。
   用野蛮征服野蛮   带你一次性走完整个俄罗斯历史！（超硬核知识，建议收藏）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>周报006|生而为奴，志存高远</title>
      <link>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5006-%E7%94%9F%E8%80%8C%E4%B8%BA%E5%A5%B4%E5%BF%97%E5%AD%98%E9%AB%98%E8%BF%9C/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 21:43:47 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5006-%E7%94%9F%E8%80%8C%E4%B8%BA%E5%A5%B4%E5%BF%97%E5%AD%98%E9%AB%98%E8%BF%9C/</guid>
      <description>我的周报：记录一周阅读和学习主要内容，以及工作和生活中的感悟！
有声有声      刺杀林肯 —— 愿人皆生而平等！   From War to Westminster 一个乌克兰人的个人经历: 记录了1930-1940年代他在波兰、俄国和德国等异族统治下的生活。二战期间他被纳粹从家里带走，并被卖身为奴。在经历了一系列不幸、冒险和流离失所之后，噩梦终于结束了。
  音频
20世纪30年代，斯特凡出生在乌克兰，被纳粹从家里带走，卖到奥地利当奴隶。在经历了许多冒险和不幸之后，他来到了英国，并最终当选为卡迪夫的国会议员，成为撒切尔夫人和其他主要政治人物的亲密朋友。他的其他成就包括商业上的成功和担任卡迪夫市俱乐部的主席。
读书破万卷（juǎn）     《投资者的未来》 一本书粉碎了传统理念，为那些力图在长期成为赢家的投资者提供了一个选择股票的框架。  经济增长和利润增长是两码事。事实上，生产力的发展可能是利润和股票价值的毒药。
对比的结果给了那些认为资本支出是利润之源的人当头一棒。资本支出最高的公司为投资者提供了最低的投资收益，而那些资本支出最低的公司提供的收益率高得惊人——在几乎半个世纪的时间里每年比标准普尔500指数的水平高出3.5%。
互联网及其内在的价格透明属性使得航空公司失去的收益超过了网络为这些公司节省的经销费用。
数据与观察        坑杀中概股   胡言乱语      恐惧只有经历之后才能克服！
  恐惧，是思维的杀手。
  人一到群体中，智商就会严重降低，为了获得认同，个体愿意抛弃是非，用智商去换取那份让人倍感安全的归属感。 ——— 《乌合之众》
  垃圾只能选出垃圾 #闲言碎语# ​​​
  我们有安全的食品吃吗？   中国人民的命不值钱！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>周报005|娱乐至死，无声无息</title>
      <link>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5005-%E5%A8%B1%E4%B9%90%E8%87%B3%E6%AD%BB%E6%97%A0%E5%A3%B0%E6%97%A0%E6%81%AF/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Mar 2022 21:47:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5005-%E5%A8%B1%E4%B9%90%E8%87%B3%E6%AD%BB%E6%97%A0%E5%A3%B0%E6%97%A0%E6%81%AF/</guid>
      <description>我的周报：记录一周阅读和学习主要内容，以及工作和生活中的感悟！
 一切公众话语日渐以娱乐的方式出现，并成为一种文化精神。 我们的政治、宗教、新闻、体育、教育和商业都心甘情愿地成为娱乐的附庸，毫无怨言，甚至无声无息，其结果是我们成了一个娱乐至死的物种。 ——尼尔·波兹曼
 有声有色     《银行家》：永远需要有人敢于抗争  影片《银行家》改编自真实故事，发生在美国 20 世纪 50 年代。出生在德克萨斯州的黑人伯纳德，从小立志要学白人赚钱，改变自己的命运。他从小小的擦鞋匠发展成美国数一数二的黑人富豪，买大楼，买银行。用白人的钱放贷给黑人进行投资。无数在当时看来不可思议，不可理喻的疯狂想法，在伯纳德身上一一实现。 伯纳德从最初的投资楼盘，到后来买下洛杉矶最核心商业地段的楼王，再到后来买下德州的两家银行，试图用自己的力量帮助整个德州黑人生存境况，这显然已经超越了财富层面，触及政治。很快，伯纳德被指控，银行被关闭。
伯纳德，最终选择说出真话。等待他的就是三年牢狱之灾和没收全部资产，回到一贫如洗。这不是一部爽剧，所以很可惜，真实境况就是如此。伯纳德从坐拥 177 幢楼，到最后只剩 1 幢栖身之地。接受从天上到地下的炼狱之行。但是，他们的牺牲，也换来了三年后美国颁布废除《种族隔离法》。黑人不再被隔离，种族平等又向前迈进一大步。
人类的所有前进，都是无数个体牺牲小我从而获得的。无一例外。 中国现在缺少脊梁！
 人间烟火：一座来了便不想离开的城市  毕竟，无论是纽约东京还是北京上海，都可以说，如果你爱他，就带他去那儿吧，因为那是天堂。如果你恨他，就带他去那儿吧，因为那里是地狱。
但对于成都，我想只能说，带上你所爱的与所恨的去那儿吧，因为那里就是人间。
一直想去成都，疫情耽误了3年了。读了这文章之后，感觉更想去了！
人间成都 读书破万卷     生活十讲｜蒋勋 ：幸福的做自己  《生活十讲》预告:找回生活的信仰
现在的社会越来越焦虑，整体的物化，使人们的价值观发生了巨大改变，如何重拾我们的信仰，幸福的做自己。
“有自信的人，对于自己所拥有的东西，是一种充满而富足的感觉，他可能看到别人有而自己没有的东西，会觉得羡慕、敬佩，进而欢喜赞叹，但他回过头来还是很安分地做自己。”
这句话印在《生活十讲》的自序之前，在这到处都是攀比的社会中，是一道清流。  《投资者的未来》 一本书粉碎了传统理念，为那些力图在长期成为赢家的投资者提供了一个选择股票的框架。  新增加到标准普尔 500 指数中的股票表现落后于该指数的原始股。
这样的结果引出一个重要的问题，如果 “老的” 总是比 “新的” 表现得更出色，那么当初 “新的” 为什么要被创造出来呢？
答案很简单。对于企业家、风险投资家以及投资银行家来说，新公司能够创造出巨大的利润。
但是对于购买这些股票的投资者来说，则又是另外一回事了。大众热切地想要捕捉到机会，结果却为这些驱动经济前进的公司付出了过高的价格。
数据与观察      大宗生，万物死   俄乌大战 真是开眼了 股市大跌，欧美和俄罗斯互相没收各自国家企业的财产。西方私有财产神圣不可侵犯的根本算是彻底打破。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>周报004|初心不改，逐梦而行</title>
      <link>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5004-%E5%88%9D%E5%BF%83%E4%B8%8D%E6%94%B9%E9%80%90%E6%A2%A6%E8%80%8C%E8%A1%8C/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Mar 2022 21:47:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5004-%E5%88%9D%E5%BF%83%E4%B8%8D%E6%94%B9%E9%80%90%E6%A2%A6%E8%80%8C%E8%A1%8C/</guid>
      <description>我的周报：记录一周阅读和学习主要内容，以及工作和生活中的感悟！
有声有色     纪录片《但是，还有书籍》 ，人类有书就不孤单。   但是，还有书籍，我直接看的是第二季，真的好看。我连续看了两集，突然我觉得我想做作家和画家。 哈哈哈 。
我在想，人类的终极追求应该就是那个样子吧，内心和精神的追求，而不是财富。
如果有天堂，那一定是图书馆的模样。 —— 博尔赫斯
俄乌大战     瑞士制裁俄罗斯 世界真的变了。  整个欧洲各国都站出来制裁俄罗斯。援助乌克兰。他们都是战争的帮凶。
泽连斯基，给乌克兰人民带来了战争！
读书破万卷     《投资者的未来》 一本书粉碎了传统理念，为那些力图在长期成为赢家的投资者提供了一个选择股票的框架。  一种流行的说法认为泡沫会在所有空头都被轧平时达到顶峰。同时，卖空者中间那些拥有足够资金和钢铁般神经的人最终会得到奖赏。而对于其他人来说，最好的建议是站在外面欣赏这场演出，不要到舞台上去凑热闹。
记住，不管泡沫是否存在，定价永远是重要的。那些为了追求增长率舍得付出任何价格的人最终将会被市场狠狠地惩罚。
购买首次公开发行股票的投资者在取得较低回报率的同时还要承担更大的风险。显然，和买彩票一样，这样的策略在长期中是不可取的。
数据与观察      1-2月房地产销售金额，只能用垮塌两个字来形容。   杨利娟 最牛服务员
  2018年，海底捞上市。
彼时，创始人张勇夫妇从2017年的50亿财富，到身价600亿，一跃成为中国前50名的富豪。
但身价暴涨的并不止张勇夫妇，17 岁就跟着张勇做服务员的杨利娟，在海底捞上市后，身价蹿升至 30 亿，被称为中国最牛服务员。
胡言乱语      “人人过关的手段在西方国家轰轰烈烈的上台了，又是开除又是没收财产，现在他们怎么对俄裔，将来他们就怎么对华裔。”————确实就会是这样子！ ​​​
  晚上吃饭的时候突然想到了这首歌，😓    感谢你阅读到这里！如果你觉得内容还不错，可以帮忙转发分享留言，让更多人看到！也欢迎找我沟通交流！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>周报003|心之所愿，无问东西</title>
      <link>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5003-%E5%BF%83%E4%B9%8B%E6%89%80%E6%84%BF%E6%97%A0%E9%97%AE%E4%B8%9C%E8%A5%BF/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Feb 2022 21:47:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5003-%E5%BF%83%E4%B9%8B%E6%89%80%E6%84%BF%E6%97%A0%E9%97%AE%E4%B8%9C%E8%A5%BF/</guid>
      <description>我的周报：记录一周阅读和学习主要内容，以及工作和生活中的感悟！
有声有色      等待戈多的大字报·桒悳SOUND·第二季·No.14
因为听了阿鹏的桒惪No.14等待戈多的大字报（（2012年的播客）），而太过喜欢，因此贴过来自勉。
最大的感受，从2012到2022我们的焦虑从来没有减少和改变过！
  我们出生在一个见证历史得得时代！
俄罗斯进军乌克兰    古往今来，平民永远是战争中最大的输家。 希望反战会成为所有人的共识。
读书破万卷     《投资者的未来》 一本书粉碎了传统理念，为那些力图在长期成为赢家的投资者提供了一个选择股票的框架。  总结的数据显示了从1957～2003年每个部门的收益率与其市场份额的变化的对比情况。
数据显示了在长期中成为赢家的三个板块，它们是卫生保健部门、日常消费品部门和能源部门。前两者占据了标准普尔500指数20家最佳“幸存”公司90%的名额。这两个部门中的许多杰出公司都致力于将高质量的产品推向市场，并且在世界范围拓展品牌认同度。
铁路业给投资者上了重要的一课：一个长期下滑的行业也可以向股东提供出色的收益率。在市场预期如此悲观的情况下，如果公司能够止住下滑并赢取利润，特别是如果管理层能够支付股利，那么投资这家公司股票的未来收益将十分可观。30年前，又有谁会想到萧条的铁路业能够带给投资者如此丰厚的回报，而蓬勃的航空业会做得如此之差呢？
数据与观察      俄国侵占我国领土，至1945年止，共有5883800平方公里，占全国面积三分之一。
  约160年前，沙皇俄国通过《瑷珲条约》、《北京条约》，前后从清政府手里划走了中国东北端的两块土地，大约100万平方公里。
  统治者保护自己财产不遗余力 保护自己人民却显得那么力不从心 //@吾日新:一份有关外地妇女被哄骗、劫持、拐卖到江苏省徐州市的调查报告中，赫然罗列着这样几组数字(这仅仅是一个最保守的数字)。 自1986年以来： 铜山县12000人 睢宁县8700人 邳县 9400人 丰县 8100人 沛县 5300人 新沂县4600人。
  QFII持股前50名   胡言乱语      全国政协委员建议收买妇女产生的婚姻关系无效。#闲言碎语# ​​​
  战争会结束，太阳会继续升起，睡觉。 ​​​</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>周报002|不谋万世者，不足谋一时</title>
      <link>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5002-%E4%B8%8D%E8%B0%8B%E4%B8%87%E4%B8%96%E8%80%85%E4%B8%8D%E8%B6%B3%E8%B0%8B%E4%B8%80%E6%97%B6/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Feb 2022 21:47:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5002-%E4%B8%8D%E8%B0%8B%E4%B8%87%E4%B8%96%E8%80%85%E4%B8%8D%E8%B6%B3%E8%B0%8B%E4%B8%80%E6%97%B6/</guid>
      <description>我的周报：记录一周阅读和学习主要内容，以及工作和生活中的感悟！
 坚持确实不是一件容易的事情，才第二周，我竟然放弃了！
 周末大雪    &amp;lt;,,&amp;gt;
北京市教委 学生打疫苗    今天的事情发生在林日朗身上，明天就能发生在我们身上。//@幸运精灵公主:请依法行政，不要变相强制儿童打疫苗！！！#误杀2#
@北京市教委 #启示录# 生活、工作、学习倘使都能自动，则教育之收效定能事半功倍。所以我们特别注意自动力之培养，使它关注于全部的生活工作学习之中。自动是自觉的行动，而不是自发的行动。自觉的行动，需要适当的培养而后可以实现。——陶行知
观察与数据     法国是全世界核电在电力结构中占比最高的国家，电量占比约为70%，远高于其他国家。其核电装机容量达到6137万千瓦，仅次于美国。  读书破万卷     《投资者的未来》 一本书粉碎了传统理念，为那些力图在长期成为赢家的投资者提供了一个选择股票的框架。   投资的一条基本原则：不要购买“市盈率远远高于市场总体水平”的股票，尤其是大盘股，如果你的目的是要进行长期投资，就更应该遵循这条原则。 大部分表现最好的公司拥有：①略高于平均水平的市盈率；②与平均水平持平的股利率；③远高于平均水平的长期利润增长率。表现最好的股票中没有一只市盈率超过27。这些就是旗舰企业的特征。 对投资者而言，表现最好的公司来自拥有知名品牌的日常消费品行业和制药行业。正如沃伦·巴菲特所说：“那些被又宽又深的壕沟保护着的产品或服务才能带给投资者最好的收益。 （旗舰企业的共同特征）这些公司中的绝大多数都拥有高质量的品牌产品，并且成功地在世界各地开拓了市场。消费者对产品质量的信赖使公司可以把产品价格定到竞争者之上，这一点对于它们的成功至关重要。 如果我来到某个偏僻的地方，我也许会在商店里同时找到箭牌口香糖和Glotz口香糖。我知道箭牌很不错，同时我对Glotz一无所知。如果前者卖40美分而后者卖30美分，那么我会为了省下区区10美分而选择把自己从未听说过的东西塞进嘴里吗？这无数个“区区10美分”加总在一起，可不是一个小数目。  胡言乱语      “工作赶跑了三个魔鬼：无聊、堕落和贫穷。”——伏尔泰
  最好的教育 一定来之于家庭
  #丰县生育八孩女子事件调查组成立# 有些事儿，需要中央成立调查组才能查清。 ​
  莫言说：“不用等死后，活着就能看见地狱。”他说得对。
有人说：“我穿过17曾地狱，来到18层，听到有声音说‘欢迎来到人间’。”他说得更对。
  【冬奥时刻】为你骄傲，最好的范可新！   @徐梦桃 难道不值得吗 [二哈] //@吾日新:一个美籍混血而已 天天推   之前听说有被骗去菠菜场，现在竟然有血奴，有些地方简直是地狱！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>周报001|还有多少个十年</title>
      <link>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5001-%E8%BF%98%E6%9C%89%E5%A4%9A%E5%B0%91%E4%B8%AA%E5%8D%81%E5%B9%B4/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Feb 2022 21:34:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5001-%E8%BF%98%E6%9C%89%E5%A4%9A%E5%B0%91%E4%B8%AA%E5%8D%81%E5%B9%B4/</guid>
      <description>我的周报：记录一周阅读和学习主要内容，以及工作和生活中的感悟！
 千里之行，始于足下！
 公众号注册也有很久了，之前主要记录了投资相关的内容，日更真的做不到，主要是内容输出对我来说着实困难，也不想一些废话！哈哈。
周报的想法（也有受老胡的周刊的启发）已经有很久，一直没有写拖到现在。
还有多少个十年 沈宁 - 还有多少个十年(励志版2019)
写文章之前刚听到这歌，感觉不错，大家可以边听边看，周到吧，嘿嘿！
一个有意思工具 反相词典    https://wantwords.thunlp.org/。
https://wantwords.net/
普通的词典告诉你某个词语的定义，而反向词典恰好相反，可以告诉你哪些词语符合你输入描述的意思。下图为万词王在线反向词典的页面截图，其中演示了反向查词的一个示例，输入“山非常高”，系统将返回一系列模型认为表达“山非常高”意思的词语，例如“高峻”、“巍峨”等。
Free Solo 纪录片 徒手攀岩大神Alex    一个字牛皮，没有之一！因为是一个人徒手没有任何辅助工具。失误就是粉身碎骨，不成功便成仁！
耸立于美国约塞米蒂国家公园内的酋长岩（El Capitan）是攀爬爱好者心目中的圣地和“宇宙中心”。这块完整的花岗岩以陡峭和凶险著称，几乎90度的立面，光滑无比，高916米，有号称全球最硬核的攀爬路线。
2014年，美国专业攀登者Tommy Caldwell在花了2年时间研究考察后，完成了酋长岩东南面（southeast face）的线路Dawn Wall Free的首次自由攀登。全程一共32个绳距，最高难度5.14C，762米，耗时19天。汤米哥吃喝拉撒都在岩壁上，他和同伴一起，用绳子保护，把整个线路分成多个小段进行，逐一攻破。
Tommy的成绩已经非常惊人了。然而2017 年 6 月 3 日，一位惊天地泣鬼神的超人，美国人亚历克斯霍诺德 ( Alex Honnold )在没有任何保护、没有攀爬伴侣的情况下徒手攀爬约 4 小时，成为全宇宙首位Free Solo（徒手攀登）酋长岩的人。
Alex徒手攀登的线路名称是 Freerider Route，位于酋长岩西南面，高度1005.84米，最高难度5.13a。注意， Tommy用的是Free Climb模式，而Alex Honnold用的是Free Solo方式。这两个英文虽然相似，性质却天差地别。
“Free Solo”这个词由两部分组成，Free是指Free of Aid，即没有任何工具辅助，Solo的意思是指独自一人。Alex在Free Solo攀登酋长岩的时候没有任何伙伴，也没有任何辅助他攀爬的工具，比如绳子和其他“硬件”（piton, nuts, cams）。通常这些工具能帮助攀岩者更好地粘附在岩壁上。Alex全程只穿着攀岩鞋，背了一只粉袋，里面的粉用来涂抹双手增强摩擦力。
这些年来，Alex被问最多的一个问题是：难道你不怕死吗？你不害怕掉下来吗？毕竟过去40年，只有十几个人做过Free Solo攀爬，其中一半的人都死了。
我最好奇的点，是Alex如何克服恐惧，他又如何看待风险。因为哪怕是一阵风吹来，或者是脚底一打滑，有几只鸟飞过，或者他打了个喷嚏，稍有闪失，都会落入万丈深渊。他不怕死吗？为什么一定要去Free Solo？为什么故意将自己暴露在无限的危险之下？他究竟是什么样的怪物？ 对于人们的疑惑，Alex的回答是那么朴素：山在那，不去爬，我永远不会满足。
“谁都能活得舒服快活，但如果人人都追求舒适快活，世界就无法进步。你知道，吃得苦中苦，方为人上人。在我看来，生命之意义在于奋勇当先，至于个中原因，倒不见得多么重要，这就是你的人生道路，你要好好走下去。你直面恐惧，只因这是实现目标的必然要求。这就是他妈的勇士精神。”
电影 误杀2 值得一看    医院外的围观群众，为何知道林日朗劫持事件的缘由后都支持林日朗。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
