<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Weeklys on Janrone‘s Site</title>
    <link>https://janrone.allone.top/weeklys/</link>
    <description>Recent content in Weeklys on Janrone‘s Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Sep 2022 18:19:57 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://janrone.allone.top/weeklys/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>周报031|天涯此时，遥寄思念</title>
      <link>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5031-%E5%A4%A9%E6%B6%AF%E6%AD%A4%E6%97%B6%E9%81%A5%E5%AF%84%E6%80%9D%E5%BF%B5/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Sep 2022 18:19:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5031-%E5%A4%A9%E6%B6%AF%E6%AD%A4%E6%97%B6%E9%81%A5%E5%AF%84%E6%80%9D%E5%BF%B5/</guid>
      <description>我的周报：记录一周阅读和学习主要内容，以及工作和生活中的感悟！
 一位护士问临终的病人，他们有什么遗憾。她后来总结出了5个最常见的回答。 不要忽视梦想。不要工作过久。说出想法。交朋友。要开心。 &amp;ndash; Paul Graham
 他山之石      一位护士问临终的病人，他们有什么遗憾。她后来总结出了5个最常见的回答。
不要忽视梦想。不要工作过久。说出想法。交朋友。要开心。
&amp;ndash; Paul Graham
   很多时候我们都在两个选项中徘徊──是去A公司还是B公司，是搬家还是不搬──但更好的办法是创造新的选项。
一家德国技术公司曾详细记录了他们在18个月里做的所有决定。在此期间，高管们讨论并通过了83项重大决定：
95% 的决定只涉及两个选项； 5% 的决定有三个选项； 没有一个超过三个选项的决定。 几年过后，同一群高管对他们的决定按照满意度进行排序。在 那只占 5% 的决定中，有 40% 的高管给出了『非常好』的评价。
而在 95% 的二元决定中，只有 6% 的高管评为『非常好』。
仅仅增加一个选项，就为他们做出事后认为是好决定的可能性提高了600%。
   「人生的意义是什么，其实很好回答。每一个时刻，我们都有机会和意识里的内容联系起来──看到的、听到的、想到的、感受到的──是这些东西组成了我们真实的生活。
  「随着时间、经验和环境的变化，我们的性格会改变的比预想的多。过去的时间很短、经历很少、环境很狭隘，我们往往不具备制定稳固长期目标的能力。每一个『我的故事』都在继续发展着。我们都应该听听爱丽丝的智慧，当仙境中的狮鹫让她分享她的故事的时候，她决定就在那天早上开始她的旅途。『回到昨天是没有用的，因为那时的我是另外一个人。』」
  人类开始思考、读书和写作很久了，却很长时间也没太大进步，直到启蒙运动才发生质的改变，为什么？为什么科学让人类进步？
似乎有两点很重要。第一是「批判」。没有什么信念是可以被证实的，所有观点都是错误的。通过质疑和纠错，我们可以错得更少。第二是「解释」。发挥创造力，提出假设，给出新的理论来解释现实，再通过批判（比如做实验）来试图否定它。   读书破万卷（juǎn）     股利策略   数据与观察      京东第一
全国工商联9月7日在京发布的“2022年中国民营企业500强”榜单显示，京东以年营收9515.92亿元规模超越阿里巴巴、华为，首次登上民营企业500强第一宝座。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>周报030|海不辞盈，方有其阔</title>
      <link>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5030-%E6%B5%B7%E4%B8%8D%E8%BE%9E%E7%9B%88%E6%96%B9%E6%9C%89%E5%85%B6%E9%98%94/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2022 18:19:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5030-%E6%B5%B7%E4%B8%8D%E8%BE%9E%E7%9B%88%E6%96%B9%E6%9C%89%E5%85%B6%E9%98%94/</guid>
      <description>我的周报：记录一周阅读和学习主要内容，以及工作和生活中的感悟！
 莫道桑榆晚，为霞尚满天。——唐·刘禹锡《酬乐天咏老见示》｜ 加油吧，少年！
 他山之石      宁高宁谈管理
  我认为，战略根本上是增长和增长方式，战略的起点是市场。
  德鲁克提出，战略就是通过最有效的管理，用最小的资源达到最大回报的过程。战略的根本是一种增长方式，我们用什么样的方式、什么样的路径达成企业的增长。
  人是战略和执行的最大连结点。企业的“企”字，是“人在上”，人是企业里最核心的要素。中国人叫企业，外国人叫COMPANY，也是伙伴的意思，从中可以看出人在企业里的关系。
  说人是管理的起点，也是终点。“以人为本”“人在上”“人本主义”，见物一定要思人，这实际是对管理的基本要求。
  人生就是不断追索、探索、循环，这样才能达到精神和物质的平衡。而真正有思想、有战略、有信仰、有精神的企业也才会走得远。
  精神不是骗人的，不是虚无的，不是拿来做工具用的，你的信仰和你的事业是联系在一起的。
  数据与观察     零售公司数据   永辉超市，其就算关店400家，市值蒸发700亿，永辉依然是中国最有影响力的连锁超市。
它的年营收高达989.69亿元，仅次于沃尔玛，是中国第二。
  元宇宙：数字孪生，数字孪生，AR教学，虚拟办公，城市灾害模拟   ST美盛：大股东还钱，摘帽有望
因大股东违规占用资金6.21亿元，6月6日起戴帽。6月13日因涉嫌信披违法违规被立案调查。 7月6日控股股东已累计归还 4.816亿元，剩余1.51亿元，大股东开始还钱，已经还了大部分。 公司拥有同道大叔等国内知名原创精品IP，许多优秀页游手游，及许多优秀原创动漫。
  胡言乱语      一点也不能少   好的想法如果没有付诸实施，并不比美梦更好。 ——拉尔夫·沃尔多·爱默生，1836年
  两家世界500强企业的缔造者
著名实业家稻盛和夫去世了，终年90岁。他一生创立了两家世界500强企业，是日本经济界的灵魂人物。撇开国别之见的话，他是一个让人敬佩的优秀企业家。出生于乡下破产家庭，毕业于三流大学，入职即将破产的企业，用一生诠释了“如何将一手烂牌打成王炸”。
稻盛和夫说过两句话我一直比较认可，第一句话是“真正厉害的人，都是长期主义者”，另一句话是“内心不渴望的东西，不可能靠近自己”。唯有热爱可抵岁月漫长，做投资也好，做其他工作也罢，都需要保持长期的激情和好奇心，三分钟热度或者承压能力太差都是不行的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>周报029|山不让尘，乃有其高</title>
      <link>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5029-%E5%B1%B1%E4%B8%8D%E8%AE%A9%E5%B0%98%E4%B9%83%E6%9C%89%E5%85%B6%E9%AB%98/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Aug 2022 18:19:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5029-%E5%B1%B1%E4%B8%8D%E8%AE%A9%E5%B0%98%E4%B9%83%E6%9C%89%E5%85%B6%E9%AB%98/</guid>
      <description>我的周报：记录一周阅读和学习主要内容，以及工作和生活中的感悟！
 自修则人不得以非理相加。——宋·朱熹
 他山之石     公粽号看到一张图片，感觉非常好！人生，循环！  读书破万卷（juǎn）     消费者购买商品买的不只是一种商品，他买的是一种品牌，信誉和服务以及最重要的商品的使用价值。 换句话说，消费者购买的不只是一件简单的商品，他购买的是一种实用性和最大的内心满足感。  数据与观察      主要城市地铁客流数据   安踏，李宁   胡言乱语      自由女神在哈德孙河口高举火炬，等着特朗普王者归来。
  经济学家约翰·梅纳德·凯恩斯敏锐地指出：“世间的智慧告诉我们惯例性地失败比非惯例性地成功要好。”
  生命是什么，我突然感觉生命就是记忆，回忆！
  任正非一句话下去，A股虎躯一震！   贾平凹之女贾浅浅
  我本以为 我不会写诗 原来 是我不会换行[旺柴]
  芬兰女总理哽咽:我是人 也想找乐子；最憋屈的总理   纳粹德国有个搞宣传的人，讲过一句名言，谎言重复一万次就是真理。
  账户周报 2022.8.22-8.26      本周收益： -0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>周报024|好事多磨，勤学养德</title>
      <link>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5024-%E5%A5%BD%E4%BA%8B%E5%A4%9A%E7%A3%A8%E5%8B%A4%E5%AD%A6%E5%85%BB%E5%BE%B7/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jul 2022 18:19:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5024-%E5%A5%BD%E4%BA%8B%E5%A4%9A%E7%A3%A8%E5%8B%A4%E5%AD%A6%E5%85%BB%E5%BE%B7/</guid>
      <description>我的周报：记录一周阅读和学习主要内容，以及工作和生活中的感悟！
 有补于天地者曰功，有益于世教者曰名，有学问曰富，有廉耻曰贵，是谓功名富贵。
 有文有字     读书是提高认知最快的捷径  我相信绝大多数普通人的认知，基本都是围绕着打工的。认为打工就是唯一赚钱的方式，除此之外，唯一赚大钱的方法就是创业，但创业必然风险很大，所以最后选择只剩下打工。
而如果是有钱人家的孩子，他们可能完全没有打工的意识，要么接受家里的家族生意，要么家里面给一笔资金，让他去创业试试，失败了也无所谓。
所以，他们直接用钱得到了「可以选择创业」和「创业过程中才能学到的知识」。
但读书，你可以不一定要有钱，很多认知在书里就可以学到，那你就能间接领会这些认知。
很多人感觉人生很难，最根本原因还是有没有大量阅读和学习，等到被社会毒打了才发现，原来当时应该要这样做，但现在马上改又来不及，所以干脆就不改。
人生最悲哀的莫过于，没有时间学习且没把长期问题想明白，所以永远都在解决短期的问题，那长期问题一直都存在。 就好比一壶烧开的水如何停止沸腾。
有人选择注水，但注入的冷水极少，没过几秒又开了，只能接着注入；
有人注入的冷水多一点，可以维持几分钟、十几分钟，但他没选择去学习，因为他可能跑去消费享乐了。
有人可能会选择在注入冷水到烧开的这段时间，学习一下《为什么开水壶一直都保持沸腾》，然后再观察一下烧水壶的情况，惊讶地发现，原来可以关掉烧水按键，或者直接拔掉插头。
长期问题被解决了，然后可以快乐地去玩耍，或者也许能去解决下一个更高级或者更有意思的问题。
看起来很简单是吧，但大多数人真的不会思考去看一下相关的书，一直在被动的解决问题。
比如我。在大学读书的过程中，潜移默化帮我解决了很多问题。
1）自卑的认知
具体是哪些书，我已经不记得了。但印象深刻的还有《人性的弱点》、《被讨厌的勇气》、《高效能人士的七个习惯》等等。
2）逻辑的认知
通过看《把时间当作朋友》《超越感觉》《学会提问》《金字塔原理》《批判性思维》等书，解决了一个我很大的一个困惑——大人说话没逻辑！！
他们的说话内容，充满了逻辑谬误。 例如诉诸人身，当你解决不了问题，不去探讨问题，反而说你就是笨；
例如诉诸情感，当也许大人做的不对，他们不会道歉，反而会说妈妈一个人照顾你多么辛苦（单亲家庭）；
例如诉诸群众，他们常常会说，大家都怎么怎么样，你为什么就不怎么怎么样…
总之，我以前无法反驳的很多话，隐隐约约感觉哪里不对，原来是犯了逻辑谬误，这个时候我整个人瞬间豁然开朗——
原来不是自己的问题，而是自己的家长对一个话题无法好好理解，也没有好好说话的能力，所以只能使用万能的逻辑谬误来让你听话。
3）学习的认知
例如《学习之道》、《好好学习》、《刻意练习》。
它们让我明白了，不是自己一无是处，不是自己不够好，不是自己这辈子没希望了，而是我单纯没有掌握好方法还有足够的练习而已。
所以，有了这个观念之后，面对考试的题目、生活中的事情，我的想法从「好难，做不到」转变成「只要做的多，练得多，就会好」。
直到今天，开始做知识星球、视频、直播，我以前感觉这辈子都不可能做的事，我也敢开始做，因为我知道到了一定的数量再加上不断优化，就会变得越来越好。
4）赚钱的认知
推荐读读《低风险创业》《精益创业》《小狗钱钱》。
想要赚到钱，一定要提升投资的认知，我们总以为要有多少大资金量才可以投资，但其实人人都可以投资。
当我读过了《聪明的投资者》《滚雪球》《股市进阶之道》，我就发现，很多人在股市就是赌博。
但股市根本不是一个高风险的地方，只要把股票当成公司这个认知去买入，你就知道自己该不该买，你会去思考，这家公司的情况怎么样，价格值不值，这最终会影响你的判断，如果你说判断不了，你自然就不会再去买，也不会掉入「短线」的大坑里。
对于创业和投资的认知，估计如果一个人不读书，普通人这一辈子都没办法去认知得到改变，永远停留在「创业很危险」和「股市很危险」的思路当中，一旦觉得这个东西「很危险」，那自己自然就不会去，也永远没有办法从中受益了。
所以，没钱但想提升认知，那就大量读书吧。
读书破万卷（juǎn）     数据显示报告利润和营业利润之间的缺口不断扩大。在1970～1990年间，平均报告利润仅仅低于营业利润2%。自从1991年以来，营业利润和报告利润之间的差别就越来越大，甚至扩大到了18%，这是以前的9倍。32002年，两种利润概念之间的差别扩大到了67%。  数据与观察      强生JNJ.US 世界医疗健康领域的巨型「航母」 历经百余年不曾松懈的努力与创新，迄今为止，它已在60多个国家建立了超过265家分公司，产品畅销于180个国家和地区，在全球拥有约13万名员工，成为目前世界上最具综合性、分布范围最广的健康护理产品制造商和相关服务提供商。
强生通过以下部门运作: 消费者保健、制药和医疗器材。
制药板块（Pharmaceutical）侧重于药品和治疗领域，如免疫学、传染病和疫苗、神经科学、肿瘤学、心血管和代谢以及肺动脉高压。
医疗器材板块（MedTech）提供用于骨科、外科、心血管、糖尿病护理和眼部健康领域的产品和医疗器械。
消费者保健板块（Consumer Health）包括用于婴儿护理、口腔护理、美容、非处方药、女性健康和伤口护理的产品和保健用品。
据2021年财报显示，2021 年全年销售额约为937.75亿美元，增长13.6%。其中制药板块收入约521亿，约占55%，是收入的主要来源。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>周报023|没有抱怨，没有愤懑</title>
      <link>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5023-%E6%B2%A1%E6%9C%89%E6%8A%B1%E6%80%A8%E6%B2%A1%E6%9C%89%E6%84%A4%E6%87%91/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jul 2022 18:19:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5023-%E6%B2%A1%E6%9C%89%E6%8A%B1%E6%80%A8%E6%B2%A1%E6%9C%89%E6%84%A4%E6%87%91/</guid>
      <description>我的周报：记录一周阅读和学习主要内容，以及工作和生活中的感悟！
 世界以痛吻我，我仍报之以歌。
 北京健康宝弹窗，无法进京。我一不是密接，而不是高风险区。北京已经不是你想来就能来的地方了，也许一直都是，只是你没有发现！。
有声有色     电影 目中无人  身怀绝技的盲眼“捉刀人”成瞎子，遇上惨遭灭门和凌辱的酒家女倪燕，原本不想插手的他逐渐被卷入一场势力庞大的暗黑纷争中，成瞎子开始踏上了寻求公道的复仇之路，他的真实身份也随之揭晓。
 公道，不管哪朝哪代，老百姓想要的只不过是公道。我们可以卑微的活着，但你们不能像蚂蚁一样随意把我们辗死。  读书破万卷（juǎn）      好公司的重要标志是其源源不断产生现金流的能力和超强的回报股东意愿。
  股票和债券的大量销售将打击市场，对资产价格产生巨大的影响，因此每个以股票和债券形式持有财富的人都必须关注社会保障和老龄化浪潮。
  中国目前已经全面放开二孩政策，据《中国统计年鉴2016》公布的人口抽样调查显示，中国2015年的总和生育率仅为1.05。
  在2005～2010年，在现代历史上已经流行了很久的早退休的趋势被逆转了。而在接下来的数十年里，不仅退休年龄将会被迫从62岁延长至73岁，而且这种延长将超过人口寿命的延长，因此，工人的退休期将会缩短将近25%。由于欧洲和日本的人口老龄化问题更加严重，这些地方的工人退休年龄的延长将会更快到来。这些是基于英国人口学家对寿命延长所做的保守估计。如果寿命如同许多专家预期的那样以一个更快的速度延长，那么美国的退休年龄或许要提升到80岁或者更高一些。
    这些机器的创造需要资本，而资本必然来自储蓄，许多人设想，增加储蓄将刺激资本形成从而促使生产率提高。这就是为什么经济学家建议美国增加储蓄以提高生产率，从而抵消老龄化浪潮的影响。
  但是，这种额外储蓄将极大提高生产率的假设在20世纪50年代中期被麻省理工学院（MIT）的罗伯特·索洛（Robert Solow）教授开创性的工作推翻了，他因这项工作获得了1987年的诺贝尔经济学奖。
  索洛的研究表明，生产率提高主要来自于创新、发现、革新管理观念甚或仅仅是旧想法的清晰化。绝大多数这类来源并不需要大量资本支出或者更高的储蓄。
  数据与观察      天气期货合约
比如伦敦的一家餐厅现就已成为第一家购买天气期货产品的餐馆，业主称这样在天气较冷时他的露天餐桌订位下降的风险就会得到控制。 全球有数个交易所提供天气期货合约，包括伦敦国际金融期货期权交易（LIFFE）、芝加哥商品交易所（CME）和位于亚特兰大的洲际交易所（IntercontinentalEx-change）等。
  风电
  农业机器人   停贷涉及的银行
  虚拟电厂
虚拟电厂是一套能源管理系统，把分布式电源、储能、电动汽车等多种可调节资源有机结合，通过通信技术与控制技术，对可调节资源进行调控和优化。
虚拟电厂是能源与信息技术深度融合的重要方向，也被称为智能电网的“最强大脑”。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>周报022|满天星星，寥寥灯光</title>
      <link>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5022-%E6%BB%A1%E5%A4%A9%E6%98%9F%E6%98%9F%E5%AF%A5%E5%AF%A5%E7%81%AF%E5%85%89/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jul 2022 18:19:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5022-%E6%BB%A1%E5%A4%A9%E6%98%9F%E6%98%9F%E5%AF%A5%E5%AF%A5%E7%81%AF%E5%85%89/</guid>
      <description>我的周报：记录一周阅读和学习主要内容，以及工作和生活中的感悟！
 不是所有的善良都会被善待。不是每一份付出都能得到回报。
 这周出差，之后回家。周报拖更了，水一期。嘿嘿😁
有声有字      最美的瞬间
你轻轻地走过那/在风雨花丛中/每一点一滴带走/是我醒来的梦/是在那天空上/最美丽的云朵/在那彩虹/最温柔的风
  这么多年算是明白了一个道理，涉及到资源的东西，能先做的就先做，如果不复杂的话，能早做就早做，赶早不赶完。像驾照能早考早考，还能早参加摇号；像可转债功能，早开通也不需要门槛。
  读书破万卷（juǎn）      到1970年年底，保罗·埃利希（Paul Ehrlich）写了本名为《人口爆炸》（The Population Explosion）的畅销书，这本书宣传迅速增加的人口数量将会使世界资源枯竭。
  马尔萨斯是19世纪英国的一名经济学家，他宣传人口增加将会报复人类使之回到可以维持的水平。马尔萨斯相信世界必定要经历一个恶性循环：每种技术进步将导致更高的食物产出，而这将导致更高的出生率和更多的人口，这些人又将消耗资源直到饥饿迫使人口下降。
  但是，生活水平的进步与马尔萨斯和埃利希预测的很不相同。随着经济的发展和收入的提高，成年人决定生育更少的小孩而不是更多。在欧洲，生育率急剧下降，它从1960年的多于2.5下降到现在的不到1.4。在其他一些国家，像西班牙、意大利和希腊，生育率已经下降到1.1～1.3。在中国，由于实施只生一个孩子的政策，生育率也已经下降，从20世纪60年代末的6.1下降到了2003年的1.8。
  1961年起60岁老人的寿命增加是之前60年的3倍。展望生物技术和医疗技术的进步，长寿的趋势还会加强。
  社会保障体系看起来像一个永远造钱的机器，年复一年地向参与者支付收益，这种收益远远高于他们在私人市场上可以获得的水平。这种体系能够无限制地进行下去吗？
  但是，社会保障是一项法律，只要人口和利润是增长的，那么它就是一个可以维持的庞氏骗局。这样，投入体系中的资金总是多于作为收益支出的资金。然而，如果人口和利润不再增长的话，这个游戏也就结束了。
  数据与观察     7月1日晚，国内四大航空公司，统一发公告一起跟欧洲购买空客系列A320neo飞机，一共292架！  胡言乱语      英国首相鲍里斯被迫辞职。
  日本前首相安倍晋三因伤势过重不治身亡，终年67岁。
  斯里兰卡遭遇严重经济危机，总理维克勒马辛哈于宣布国家已经破产。
  真的是一个乱世！
  香港四大才子指的是香港四名出色文人，分别为金庸、倪匡、黄沾和蔡澜，四人各有所长，而且均为好友，也是腹中饱有文学之辈，因而合称香港四大才子。   没有抱怨，没有愤懑，</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>周报021|但行好事，莫问前程</title>
      <link>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5021-%E4%BD%86%E8%A1%8C%E5%A5%BD%E4%BA%8B%E8%8E%AB%E9%97%AE%E5%89%8D%E7%A8%8B/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2022 18:19:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5021-%E4%BD%86%E8%A1%8C%E5%A5%BD%E4%BA%8B%E8%8E%AB%E9%97%AE%E5%89%8D%E7%A8%8B/</guid>
      <description>我的周报：记录一周阅读和学习主要内容，以及工作和生活中的感悟！
 活在当下，殊途同归。
 本来我想用上一句来做标题，感觉有点消极。也有人问到我以及有时候我自己在想如果一个人当时选择那条道路会怎么样，我回答说其实都是人生，是指体验方式不一样，殊途同归。其实我并不是说结果，而是人生（过程）。有时求而不得，不如好好的活在当下！但行好事莫问前程。
1991.7.1 同心庆回归，同行向未来，祝福香港，祝福祖国！    他山之石     君子和小人的10个区别，不可不知！ https://mp.weixin.qq.com/s/o2Hxq7UkWzy2Qfgvb41NpQ  读书破万卷（juǎn）      数据显示报告利润和营业利润之间的缺口不断扩大。在1970～1990年间，平均报告利润仅仅低于营业利润2%。自从1991年以来，营业利润和报告利润之间的差别就越来越大，甚至扩大到了18%，这是以前的9倍。32002年，两种利润概念之间的差别扩大到了67%。
  10年内，婴儿潮一代将开始面临退休、领取养老金、把资产转换为现金从而消费商品、服务，尤其是医疗保健，而后将持续20多年。
      生育率，即平均每个妇女生育儿童的数量，是决定人口增长的关键变量。为了保持人口数量稳定，生育率应该为2.1，略高于2是因为要考虑婴儿和儿童死亡的可能性。
  数据与观察      油汽涨的是真凶残
  今后二三十年，能够形成万亿美元级别市场的“五大件”，大体上现在已经出现雏形，出现五个方向：一是无人驾驶的新能源汽车，二是家用机器人，三是头戴式AR/VR眼镜或头盔，四是柔性显示，五是3D打印设备。
  今天我们正处于乌卡时代。 乌卡时代（VUCA )，是 Volatile（易变不稳定），Uncertain（不确定），Complex（复杂），Ambiguous（模糊）的缩写，这个概念最早由美军在 20 世纪 90 年代提出，用来描述冷战结束后的世界，后被引用描述变幻莫测、充满不确定性的商业环境。
  数字化转型最后的结果是什么？是有一个新的组织，有一帮既懂技术也懂业务的人，但这在当前的企业里面可能是不存在的，或者不是普遍存在的。那怎么办呢？企业要培养这样的人，所以这一点对应的就是要去做组织转型，让企业达到优秀卓越，去应对充分竞争的市场。最后让这个组织具有专业分工、高效协同的特征。你可以观察一下，你现在的公司是不是已经做到了这一点。
  胡言乱语      人生难得是知足，其实，没病没灾，便是幸福。
  法国核电站占据全国主要的电力供应   都喜欢烟火气，都不想沦为烟火气，但都是生活在烟火气。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>周报020|寂寂无名，远见未见</title>
      <link>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5020-%E5%AF%82%E5%AF%82%E6%97%A0%E5%90%8D%E8%BF%9C%E8%A7%81%E6%9C%AA%E8%A7%81/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jun 2022 18:19:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5020-%E5%AF%82%E5%AF%82%E6%97%A0%E5%90%8D%E8%BF%9C%E8%A7%81%E6%9C%AA%E8%A7%81/</guid>
      <description>我的周报：记录一周阅读和学习主要内容，以及工作和生活中的感悟！
 大风起兮云飞扬,威加海内兮归故乡,安得猛士兮守四方! ——刘邦
 汉405年(公元前202~220)汉朝是高祖 刘邦所建立的 朝代,秦末年天下大乱,天下英雄群起,刘邦正是打败了西楚霸王项羽而成功登顶,建立了汉朝。汉朝分为西汉(公元前202年 ~ 公元8年)和东汉(25年~220)始于刘邦,终于刘协,共历二十九帝,一共经历了405年左右。
在历史长河中，十年或许是沧海一粟，但在乘风破浪的互联网世界，十年则意味着山河远阔，日月流转。新浪搜狐腾讯阿里呼啸而至，后又美团快手字节高歌向前。激荡十年，互联世界从未停止改变。身处其中，感慨万千呀！
有声有色      我对你太想念 苏子孽
  许知远对话历史学家许倬云先生 《人为何活着》   如何应对这个时代呢，如果一个人不甘心，他的力量又比较微弱。   人活着，不能只有欲望，得有灵魂。灵魂的形成需要知识，需要经历，更需要从知识和经历思考和领悟得到的智慧。
  赛德克·巴莱(下)：彩虹桥
《彩虹桥》则进一步描述日军大队兵力进犯，与莫那·鲁道带领赛德克族浴血抵抗的过程，并深入刻画族人从容牺牲后，越过彩虹桥回归祖灵的故事。
    “拿生命来换图腾印记。那拿什么来换回这些年轻的生命？” “骄傲！” 骄傲！多么矫情的一个词。到底骄傲是他妈的什么东西？我一直以为，慷慨赴死、无所畏惧叫勇气，我从未想过这居然是一种“骄傲”。当一个高等的文明在向一个低等的文明炫耀力量的时候，得到的却是如此的回答“如果文明是要我们卑躬屈膝，那我就让你们看见野蛮的骄傲！”正是这句话，让我泪流满面，也正是这句话，让我重新理解了什么是“骄傲”。
  希望我们不要忘记历史！
  读书破万卷（juǎn）    《投资者的未来》 一本书粉碎了传统理念，为那些力图在长期成为赢家的投资者提供了一个选择股票的框架。
  由于退休，发达国家无疑将面临一次工人数量的空前减少。如果这个趋势继续下去的话，工人数量的减少将使美国社会保障和医疗保健计划破灭，并且带来退休年龄的增加和退休期的缩减。最重要的是，这一章说明了不仅社会保险信托基金而且个人资产也将受到老龄化浪潮的威胁。
  未来有一种发展将对抗并且压制老龄化浪潮：发展中国家快速的经济增长。我认为中国、印度以及其他新兴市场国家的经济发展确实可以向老龄化国家提供足够的商品和服务，从而给这些老龄化国家的人口提供一个舒适的退休期。
  数据与观察        【腾讯以4552亿美元重回全球市值榜前十，排名第八】 其余榜单前十为：沙特阿美（2.43万亿美元），苹果（2.13万亿美元）、微软（1.85万亿美元）、谷歌（1.42万亿美元）、亚马逊（1.08万亿美元）、特斯拉（6737亿美元）、伯克希尔（5930亿美元）、facebook（4431亿美元）、台积电（4408亿美元）。 阿里巴巴以2932.3亿美元排第26。  胡言乱语      如果你们的文明是叫我们卑躬屈膝，那我就带你们看见野蛮的骄傲！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>周报019|孤独是生命的礼物</title>
      <link>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5019-%E5%AD%A4%E7%8B%AC%E6%98%AF%E7%94%9F%E5%91%BD%E7%9A%84%E7%A4%BC%E7%89%A9/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jun 2022 18:19:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5019-%E5%AD%A4%E7%8B%AC%E6%98%AF%E7%94%9F%E5%91%BD%E7%9A%84%E7%A4%BC%E7%89%A9/</guid>
      <description>我的周报：记录一周阅读和学习主要内容，以及工作和生活中的感悟！
 魔鬼才成群结队，而上帝总是孤身一人。——梭罗
 隐逸瓦尔登湖的梭罗，一位自然主义者，似乎并不认为人类就适合群居，孤独才是大自然的真相和定律。
有声有字      音乐 有生之年 孟梓
  分享我觉得有意思的文章片段
  希望大家在选择最适合自己的工作时，可以尝试用“MPS”模式。
M是Meaning，即“意义”；
P是“Pleasure”，即“快乐”；
S是“Strength”，即“优势”。
要寻找合适的工作，我们需要从这3个角度来问自己：
1.我做什么事情的时候觉得很有意义？
2.什么样的工作能带给我快乐？
3.我的个人优势到底在哪里？
可以像这样列出一张单子，在上面画上三个圆，在每个对应的圆里写下自己的答案。 之后，将这3个圆放在一起，找到它们之间交叉的部分。
相信这会让你对自己未来的职业生涯规划，有更清晰的认知。 任何不能体现自己能力和价值的工作，都是“伪工作”。
愿我们，都能戒掉虚妄的安全感，不害怕试错，折腾出最适合自己的道路。
共勉。
读书破万卷（juǎn）     仅仅有一盏灯在引导我前进，它就是经验之灯。除了过去之外我不知道还有什么办法能够用来判断未来。 ——帕特里克·亨利，1775年。    1802年投资在股票上的1美元到2003年末已经具有579485美元的购买力，这远远超过了债券的1072美元和票据的301美元。很多投资者喜欢投资的黄金在经过两个世纪后，除去通货膨胀因素之后仅仅值1.39美元。通货膨胀的累积效应是巨大的，我们现在持有的1美元在两个世纪之前仅仅能购买价值7美分的物品。
  相对于其他资产，股票的优势是巨大的。投资者会认为，政治危机和经济危机等剧变会使股票偏离长期轨道，但是，促进经济增长的根本动力总会促使股权回归到本来的地位。
  数据与观察      正如海尔集团创始人、董事局名誉主席张瑞敏所言，在充满不确定性的环境下，企业要永远聚焦用户，永远创造用户的需求。在市场竞争当中，没有对手，只有用户。
  2022 巴菲特午餐拍卖价：1900万美元   胡言乱语      航母003福建舰下手 霸气侧漏   2012年9月25日，辽宁舰正式交付中国海军；2019年12月17日，山东舰入列，中国海军进入双航母时代；2022年6月17日，福建舰来了，我们有三艘航母了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>周报018|风雨过后，会是天晴</title>
      <link>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5018-%E9%A3%8E%E9%9B%A8%E8%BF%87%E5%90%8E%E4%BC%9A%E6%98%AF%E5%A4%A9%E6%99%B4/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jun 2022 18:19:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5018-%E9%A3%8E%E9%9B%A8%E8%BF%87%E5%90%8E%E4%BC%9A%E6%98%AF%E5%A4%A9%E6%99%B4/</guid>
      <description>我的周报：记录一周阅读和学习主要内容，以及工作和生活中的感悟！
 人生若只如初见，何事秋风悲画扇。 等闲变却故人心，却道故心人易变。 ——纳兰性德（清）。
 有声有色      男儿本色
《男儿本色》是由陈木胜执导，谢霆锋，房祖名，余文乐，吴京，安志杰等演员主演的动作警匪片。 -这世界变的越来越不守规矩了，不是个好现象！
  音乐 new moring 班得瑞
  读书破万卷（juǎn）      数据显示报告利润和营业利润之间的缺口不断扩大。在1970～1990年间，平均报告利润仅仅低于营业利润2%。自从1991年以来，营业利润和报告利润之间的差别就越来越大，甚至扩大到了18%，这是以前的9倍。32002年，两种利润概念之间的差别扩大到了67%。
  养老金计划一般有两种主要类型：固定收益计划（DB）和固定缴款计划（DC）。
  由于在过去20年里开始的所有养老金计划都是固定缴费养老金计划，所以随着为退休筹资的风险从公司转移到个人，公司面临的养老金问题将会消失。但是，投资者应该密切关注具有大型固定收益计划的公司股票，因为它们可能是公司未来利润的主要索取者。
  数据与观察     尽管实行三孩政策，中国去年的生日却是有史以来最低的！ 按照目前的出生率，中国每一代人将失去约 40% 的人口！ 人口崩溃。  胡言乱语      炒房大佬也这么难了
  每个行业中的每个企业，如果没有本手，却追求妙手，最后只能落到一个俗手！金融业也是！
  本手就是坚持之际交易策略，价值投资。妙手就是超额收益。俗手就是收益没达到标准预期的情况。
    生活总是这样，不能让人处处都满意，但我们还要热情地生活下去。
  人皆知有用之用，而莫知无用之用也。[666]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>周报017|出走半生，仍是少年</title>
      <link>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5017-%E5%87%BA%E8%B5%B0%E5%8D%8A%E7%94%9F%E4%BB%8D%E6%98%AF%E5%B0%91%E5%B9%B4/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jun 2022 18:19:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5017-%E5%87%BA%E8%B5%B0%E5%8D%8A%E7%94%9F%E4%BB%8D%E6%98%AF%E5%B0%91%E5%B9%B4/</guid>
      <description>我的周报：记录一周阅读和学习主要内容，以及工作和生活中的感悟！
 有人问为什么王心凌爆火，粉丝说我们只是老了不是死了。
 为什么王心凌能够冲上热搜，是因为王心凌男孩们不愿意承认自己老了，想抓住青春的小尾巴，所以他们不是在给王心凌打call，而是在为自己逝去的青春打call！，愿他们至死是少年！
有声有色      万物生长 影片于2015年4月17日在中国大陆上映。
影片改编自根据冯唐小说《万物生长》，讲述了男孩秋水考上医科大学，在两个女生间游走，并与一群损友鬼混的青春故事 。
青春就在他们一次次荷尔蒙的释放中渐行渐远。
  音乐 等着你回来 - 白光。 Your browser does not support the audio element.  
  读书破万卷（juǎn）     这周四天，过完六一，过端午。书只读了几页。  数据与观察      北京目前的常住人口是2188万人，家庭总资产超过600w的人数正好是10%。
        早在2012年，华为公司高级顾问田涛、中国人民大学公共管理学院吴春波就联合发行了一本畅销书《下一个倒下的会不会是华为》，主要讲述了华为的发展史、存在怎样的危机、如何管理等有关内容。
其中，书里引用了一位植物学家的话，动物跟植物的最大区别是，动物能移动而植物不能移动。
动物遇到紧急情况可以跑，比如羚羊和猪遇到老虎，都会选跑，不同的只是速度而已。而植物一旦长出来，敌人来了也无法规避。但是，植物的战略最厉害之处恰恰就是扎根，根越深，植物越强大。 很多人认为企业是动物。比如电商导购平台在面临巨头打压时，要么转型到海外市场、要么做垂直电商。但最终来看，这些品牌都未能做出成绩。 实际上，企业应该是植物。植物对环境很敏感，同时也对环境很包容。即使环境藏污纳垢，植物也会默默接纳，从周边获得营养。
最重要的是，植物锚定一个最小的领域之后，都会饱和式向环境吸取能量滋养自我。
  10天内，从布法罗枪击案（10死）到德州乌瓦尔德校园枪击案（21死），都是由18岁男子使用AR-15型半自动步枪实施，而且都是在联邦授权的零售商那里通过了背景调查并合法购买。
  AR-15突击步枪的设计初衷是为了达到设计师所说的“最大伤害效果”。它的小子弹呈针状，重量不到4克，飞行速度几乎是音速的3倍。医学专家指出，AR-15的杀伤力比普通手枪要大得多，能像钉子一样插入身体，破坏神经、血管和重要器官。当装备大容量弹匣时，它们还可以一次快速发射更多的子弹。陆军野战手册告诉士兵，半自动射击是“在快速移动的现代战斗中最重要的射击技术”，并补充说，“快速半自动射击的精确程度令人惊讶。”
  胡言乱语      一言难尽</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>周报016|山重水复，柳暗花明</title>
      <link>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5016-%E5%B1%B1%E9%87%8D%E6%B0%B4%E5%A4%8D%E6%9F%B3%E6%9A%97%E8%8A%B1%E6%98%8E/</link>
      <pubDate>Sun, 29 May 2022 18:19:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5016-%E5%B1%B1%E9%87%8D%E6%B0%B4%E5%A4%8D%E6%9F%B3%E6%9A%97%E8%8A%B1%E6%98%8E/</guid>
      <description>我的周报：记录一周阅读和学习主要内容，以及工作和生活中的感悟！
 莫笑农家腊酒浑，丰年留客足鸡豚。
山重水复疑无路，柳暗花明又一村。
箫鼓追随春社近，衣冠简朴古风存。
从今若许闲乘月，拄杖无时夜叩门 。
 有声有色      神迹 Something The Lord Made.
影片根据真实故事改编，讲述白人医生阿尔佛雷德·布雷拉克（阿伦·瑞克曼 Alan Rickman饰）与黑人合作伙伴维文·托马斯（茅斯·达夫 Mos Def饰）打破种族界限，协力合作开创心脏手术先河，成为心脏外科手术先驱者的故事。
两人亦主亦仆、亦师亦友，在长达三十四年的合作中，维系着这份微妙的友情。当最后托马斯终于受到肯定获奖的时候，他默默的注视着医生布雷拉克的画像，泪流满面。
  音乐 Valse Lento - Quadro Nuevo 这个风格听着真惬意！
  Your browser does not support the audio element.   读书破万卷（juǎn）      《投资者的未来》 一本书粉碎了传统理念，为那些力图在长期成为赢家的投资者提供了一个选择股票的框架。
美元平均成本投资策略是在市场上针对某一项投资间或地进行投资。如同股利再投资一样，美元平均成本策略的投资利用这样一个事实，即当股票价格很低并且预期的收益很高时，购买更多的股份。相似地，当股票价格很高并且预期的收益很低时，购买更少的股份。
A股坑太多，可以用这个策略投资ETF。
这个月居家办公，反而没有时间看书了。感觉是工作更忙了。几乎一整天就坐在电脑跟前了。
  数据与观察      做多A股，买入中国制造——10只讨论热度较高的制造业基金
  品牌差异
比如，我们日常生活中经常消费的打印纸、家居服、新鲜蔬菜、炒菜油、瓷杯、碗筷、炒菜锅、拖鞋、竹席、快递、电脑显示器等等，有多少是我们愿意为了品牌付出巨大溢价的呢？作为聪明的消费者，我们往往会说一句话：货比三家。是的，我们会比较各个品牌的物理消费属性，对比各个性能参数和使用体验，找到性价比最高的那一个。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>周报015|人生海海，众生皆苦</title>
      <link>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5015-%E4%BA%BA%E7%94%9F%E6%B5%B7%E6%B5%B7%E4%BC%97%E7%94%9F%E7%9A%86%E8%8B%A6/</link>
      <pubDate>Sun, 22 May 2022 18:19:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5015-%E4%BA%BA%E7%94%9F%E6%B5%B7%E6%B5%B7%E4%BC%97%E7%94%9F%E7%9A%86%E8%8B%A6/</guid>
      <description>我的周报：记录一周阅读和学习主要内容，以及工作和生活中的感悟！
 有命运赐予的礼物，暗中早就标好了价格。
 学会快乐！快乐是一种可以被训练的技巧，而且这项技巧是可以学习的！
有声有色      Love，Death And Robots。
艾美奖获奖动画选集《爱、死亡 &amp;amp; 机器人》第三部回归，由蒂姆·米勒（《死侍》《终结者：黑暗命运》）和大卫·芬奇（《心灵猎人》《曼克》）担任监制。恐怖、想象力和美在新剧集中完美融合，从揭示古老的邪恶力量到喜剧般的末日，剧集以标志性的巧思和创造性的视觉效果，为观众带来令人震惊的奇幻、恐怖和科幻短篇故事。
        读书破万卷（juǎn）      《投资者的未来》 一本书粉碎了传统理念，为那些力图在长期成为赢家的投资者提供了一个选择股票的框架。
一般来讲，股东的目标和管理层的目标有着很大不同，把利润以股利的形式交还给投资者的义务会降低管理层浪费股东财富的可能性。
发放股利的股票在经历过市场周期循环之后表现很好，这是由于进行股利再投资的投资者在熊市期间积累了更多的股份。
例如，一只股票开始的时候有5%的股利率，如果股票价格下跌50%，而后保持在低的股价水平，进行股利再投资的投资者将在14.9年里弥补他们的损失。
这是因为投资者将把他们持有的股票数量翻一番，从而弥补了股票价格的下跌。
如果在14.9年之后，这只下跌了50%的股票回到了它原来的价格，那么这只股票的年收益率将上升到15.24%，这样的收益率将比股价没有下跌所能取得的收益率高出50%。
  数据与观察      高瓴一季度增持、建仓共计 8 只中概股
截至一季度末，高瓴在美股市场持有 64 只股票，比四季度减少 12 只。由于减持和清仓多只重仓股，整体持仓规模也相应下降。增持、建仓的个股包括京东、唯品会、满帮、富途等多个中概股，最新前十大重仓股为百济神州、京东、赛富时、传奇生物、On 昂跑、唯品会、爱奇艺、SEA、亿滋国际、DoorDash。
          2022膳食宝塔，全谷物，少盐，膳食纤维，公筷分餐！
  胡言乱语        人只往被尊重的地方去，财产之往被保护的地方去。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>周报014|自强不息，厚德载物</title>
      <link>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5014-%E8%87%AA%E5%BC%BA%E4%B8%8D%E6%81%AF%E5%8E%9A%E5%BE%B7%E8%BD%BD%E7%89%A9/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2022 18:19:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5014-%E8%87%AA%E5%BC%BA%E4%B8%8D%E6%81%AF%E5%8E%9A%E5%BE%B7%E8%BD%BD%E7%89%A9/</guid>
      <description>我的周报：记录一周阅读和学习主要内容，以及工作和生活中的感悟！
 《周易》曰:天行健,君子以自强不息;地势坤,君子以厚德载物。
 工作建议。第一，就是要有良好的工作作风。组工干部的最好作风就是和领导保持一致，和同事保持一致。第二，就是要和同事处好关系。第三，就是平时要谦虚谨慎，面对荣誉的时候，该争要争。
有声有色      电影 《十月的天空》 Riley老师发现了思维开阔的霍默,一步一步地引导霍默成功实现火箭升空。
《十月的天空》是由乔·庄斯顿执导，杰克·吉伦哈尔、克里斯·库珀、劳拉·邓恩、克里斯·欧文等主演的剧情片。该片于1999年2月19日在美国上映。该片根据NASA工程师Homer Hickman的自传《火箭小子》改编，讲述了高中生霍纳萌生了制作火箭的想法并投入研究的故事。
  读书破万卷（juǎn）        值得注意的是，20世纪90年代的科技泡沫使那些支付最低股利收益率的公司的收益率大大提高了，几乎提高到了标准普尔500指数的收益率水平。但是，当历史回转的时候，那些高高在上的科技股的价格又重新回到了谷底。低股利股票回归到最低等级的股票，正如它们在泡沫开始前一样。
任何资产的价格是它未来所有现金流量的现值。对股票而言，现金流量是股利而不是利润。利润仅仅是期末最大化投资者现金收益的一种方式。
    为什么股利收益率会这样下滑？股利收益率在历史上是股票收益最重要的来源，它怎么会变得如此无足轻重？
这里有三个原因。第一，投资者被一种信念所误导，这种信念就是发放股利的公司丢掉了有价值的增长机会，而这些增长机会是可以通过不发放股利来创造的；第二，在美国的税收系统中，股利被双重征税；第三，管理层股票期权的推广应用使得管理者的注意力从发放股利转向提高股票的价格。
一般来讲，股东的目标和管理层的目标有着很大不同，把利润以股利的形式交还给投资者的义务会降低管理层浪费股东财富的可能性。
  数据与观察            我国的ICU床位只有7万张多一点，假如开放了防疫，新冠感染率是20%，重症率是0.01%，一座100万人口的城市，要有多少重症呢？
  2021年中国家电市场销售额增长负11%。这个冰冷的数字宣告着，2022年的家电行业彻底陷入存量厮杀。
  胡言乱语      大约三年前吧，看了一本书叫《溢出》，分析结论是中国去越南的产业不是转移，而是溢出。深以为然。
  昨晚上吃了一顿速冻水饺， 然后拉了两次肚子！ [挖鼻] #闲言碎语# ​​​
  风控风控！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>周报013|道阻且长，行则将至</title>
      <link>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5013-%E9%81%93%E9%98%BB%E4%B8%94%E9%95%BF%E8%A1%8C%E5%88%99%E5%B0%86%E8%87%B3/</link>
      <pubDate>Sun, 08 May 2022 18:19:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5013-%E9%81%93%E9%98%BB%E4%B8%94%E9%95%BF%E8%A1%8C%E5%88%99%E5%B0%86%E8%87%B3/</guid>
      <description>我的周报：记录一周阅读和学习主要内容，以及工作和生活中的感悟！
 一个人可以被生活打败，但是不能被生活打倒！
 因为疫情被禁足，股市又跌跌不休！真有点人间不值得的感觉！
有声有色      作家莫言，2012年诺贝尔文学奖获得者。不被大风吹倒
“如果人生中遇到艰难时刻，该怎么办？”
面对这个提问，五四青年节到来之际，诺贝尔文学奖获得者莫言给全国青年朋友们写了一封特别来信。
“一个人可以被生活打败，但是不能被它打倒。”面对镜头，莫言与年轻人们分享了遇到艰难时刻时，给他带来知识与力量的一本书和一个人，希望能给面对人生困难的年轻人带来启发、信心和力量。 Le vent se lève, il faut tenter de vivre，纵有疾风起，人生不言弃。风指代人生中面临的各种挫折。法国诗人写的，鼓励人们不要摆烂。
  The Nights(Original Mix) - Avicii
  Your browser does not support the audio element.   读书破万卷（juǎn）     从1871～2003年，除去通货膨胀因素后97%的股票收益来自用于股利再投资的股利，仅仅3%来自资本收益。 看图9-1。如果在1871年把1000美元投资在股票上，那么到了2003年年底，剔除通货膨胀因素后，这些美元的价值将增加到近800万美元。而如果没有进行股利再投资的话，积累的价值将不足25万美元。   数据与观察      四面楚歌   旅游 (2022五一数据)   没钱   胡言乱语        活着就是要难度的，哈哈！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>周报012|自育自学，明德新民</title>
      <link>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5012-%E8%87%AA%E8%82%B2%E8%87%AA%E5%AD%A6%E6%98%8E%E5%BE%B7%E6%96%B0%E6%B0%91/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Apr 2022 18:19:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5012-%E8%87%AA%E8%82%B2%E8%87%AA%E5%AD%A6%E6%98%8E%E5%BE%B7%E6%96%B0%E6%B0%91/</guid>
      <description>我的周报：记录一周阅读和学习主要内容，以及工作和生活中的感悟！
 当一个人不再学习，他就开始老去。因为一直学习，所以永远年轻。
 周一（2022.4.25）A股大跌，上证跌破3000点。最终，上证指数大跌5.13%，深证成指大跌6.08%，创业板指大跌5.56%。距离上次大跌也才一月有余！
今天下跌的中位数是8%，我吃了一惊。这意味着下跌进入了最惨烈，最诛心的阶段。同时也意味着，反弹随时可能，一触即发。
一定要切记，韭菜永远在牛市加仓，熊市割肉。你只要和韭菜不一样，那么就能赚钱。还有不要在熊市任意割肉。
有声有色     杨丽萍含泪谈解散云南映象团队  —— 被时代丢弃的传承和文明（疫情只是背了个锅）   读书破万卷（juǎn）    《投资者的未来》 一本书粉碎了传统理念，为那些力图在长期成为赢家的投资者提供了一个选择股票的框架。
  喂养母牛是为了获得牛奶，喂养母鸡是为了获得鸡蛋； 很糟糕，购买股票只是为了获得股利； 建设果园是为了获得果实，喂养蜜蜂是为了获得蜂蜜； 此外，购买股票是为了获得股利。
  任何资产的价格是它未来所有现金流量的现值。对股票而言，现金流量是股利而不是利润。利润仅仅是期末最大化投资者现金收益的一种方式。
  拥有大量现金存量的公司被看作拥有了一个装满了钱的袋子——它鼓励你去花钱。我通常会被问及这样一个问题：如果一个公司的销售低于资产负债表中的现金价值，该公司的股票是否具有吸引力。我答复说：“当心！”值得去购买其股票的仅仅是那些你能够控制的公司以及把现金发放给股东的公司。过去人们通常喜欢沃伦·巴菲特的导师本杰明·格雷厄姆的策略，即寻找那些不将现金用于股东利益的公司，但是，如果不能很快控制这样的公司，我就不会投资它们，因为，不到几年管理层就可能浪费掉那些现金的绝大部分。
  对巴菲特战略来说，持有现金而不把股利发放给股东非常合理。在融资困难的时期，一些最好的交易只能由那些持有现金从而方便借贷或购买的公司做成。
  一般来讲，股东的目标和管理层的目标有着很大不同，把利润以股利的形式交还给投资者的义务会降低管理层浪费股东财富的可能性。
  数据与观察      QFII 第一季度增持前十   REITs是比股票更好的投资吗？   苹果市值变化   中国历史时空示意图   胡言乱语      当一个人不再学习，他就开始老去。因为一直学习，所以永远年轻。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>周报011|一梦十年，砥砺前行</title>
      <link>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5011-%E4%B8%80%E6%A2%A6%E5%8D%81%E5%B9%B4%E7%A0%A5%E7%A0%BA%E5%89%8D%E8%A1%8C/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Apr 2022 17:47:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5011-%E4%B8%80%E6%A2%A6%E5%8D%81%E5%B9%B4%E7%A0%A5%E7%A0%BA%E5%89%8D%E8%A1%8C/</guid>
      <description>我的周报：记录一周阅读和学习主要内容，以及工作和生活中的感悟！
 工作已有十余年，历经整个移动互联网时代，也终将成为过客。 如一梦十年。继续，收拾好行囊，砥砺前行。
 意识、认知和行动！简单的说三方面的欠缺可以说错过了一个时代。往后应该明白如何让你每天都在为你的城堡加一块砖，只有这样才能成为资产。
有声有色      泰戈尔诗集 是真的美！
来一首试听下！
  Your browser does not support the audio element.     “天空没有留下翅膀的痕迹,但我已经飞过”
I leave no trace of wings in the air, but I am glad I have had my flight.
  “生如夏花之绚烂,死如秋叶之静美”
“Let life be beautiful like summer flowers and death like autumn leaves.”
  哥谭 第一季 Gotham Season 1 黑暗和正义永存</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>周报010|心怀希望，静水流深</title>
      <link>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5010-%E5%BF%83%E6%80%80%E5%B8%8C%E6%9C%9B%E9%9D%99%E6%B0%B4%E6%B5%81%E6%B7%B1/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 20:15:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5010-%E5%BF%83%E6%80%80%E5%B8%8C%E6%9C%9B%E9%9D%99%E6%B0%B4%E6%B5%81%E6%B7%B1/</guid>
      <description>我的周报：记录一周阅读和学习主要内容，以及工作和生活中的感悟！
 上善若水。水善利万物而不争，处众人之所恶，故几于道。居善地，心善渊，与善仁，言善信，政善治，事善能，动善时。夫唯不争，故无尤。
 面对着周遭的信息流，大多数人仿佛置身水深火热中，一副副唯恐天下不乱的样子，也许最好的办法就是把它交给时间。做好自己即可，一切都会好的！
上海的疫情舆论依然沸沸扬扬！个中传言，网上好多人都叫苦不迭。我们天天讨论也改变不了什么。即然改变不了什么，那就只能积极抗疫，静待月明。用好自己的精力。
有声有色     音乐 南常-小海  Your browser does not support the audio element.     电影 类人猿行动 是秘密战线的一次秘密刺杀行动，用生化武器，刺杀德国盖世太保头子。
影片根据真实事件改编，英国训练两名捷克斯洛伐克士兵，刺杀纳粹党卫军头目莱因哈德·海德里希，行动代号”类人猿“。
史实上的海德里希是个职业特工出身的心狠手辣之人，特别是其推动的莱因哈德计划，试图在3年内对欧洲1100万犹太人、共产党员和抵抗分子进行屠杀。
但另一方面，海德里希绝非只知道血腥屠杀的简单刽子手，他被希特勒任命为捷克总督之后采取了一手软一手硬的举措，一方面残酷镇压抵抗组织，一方面提高工农阶级基本福利，稳定物价打击黑市和不法奸商。   读书破万卷（juǎn）      任何资产的价格是它未来所有现金流量的现值。对股票而言，现金流量是股利而不是利润。利润仅仅是期末最大化投资者现金收益的一种方式。
  “你知道吗，人在难过的时候就会爱上日落。”   数据与观察    胡言乱语      孟子曰:“民之为道也,有恒产①者有恒心①,无恒产者无恒心。”
  成长是一个永无止尽的迭代过程。当我们学到了新东西，我们不是从「错误」变成了「正确」。我们只是从「错误」到「没那么错误」。
  一个人需要隐藏多少秘密，才能巧妙的度过一生，这佛光姗姗的高原，三步两步便是天堂，却仍有那么多人因心事过重而走不动。#闲言碎语#
  疫情仿佛像一只永远在追杀我们的蜗牛。其实病毒细菌微生物才是万物之王。
  世界怎么了？其实一直是这样的。大家没发现！     这个桥洞下别有一番风味   账户周报    完。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>周报009|这是你一个人的世界</title>
      <link>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5009-%E8%BF%99%E6%98%AF%E4%BD%A0%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%9A%84%E4%B8%96%E7%95%8C/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 22:13:47 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5009-%E8%BF%99%E6%98%AF%E4%BD%A0%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%9A%84%E4%B8%96%E7%95%8C/</guid>
      <description>我的周报：记录一周阅读和学习主要内容，以及工作和生活中的感悟！
 “这个世界，看似周遭复杂，各色人等，泥沙俱下。本质上，还是你一个人的世界，你若澄澈，世界就干净”。——马德
 有声有色      雄狮少年- 我们永远要做一头雄狮   虽然套路，但，真的好燃啊！！！后半段各种热泪瞬间。结尾收得很好，不用真的给一个奇迹瞬间，足够感动就够了。舞狮如人生，都是上山下山。未必都会赢，但一定不能认输。另外，其实舞狮并不能改变什么，也不会真的让你走向成功。但生活中总是要有点奔头，要有一口气，这才是活下去的理由，也是会觉得热血的原因。   至于画风吗不在讨论范围之内，不喜勿喷。
       国王理查德 - If you fall to play, you plan to fail.
  理查德·威廉姆斯为女儿们的职业网球生涯起草了一份78页的计划，女孩们在康普顿破旧、杂草丛生的公共球场上学会了这项运动。威廉姆斯姐妹后来成为了网球史上最伟大的女选手之二。   作为一部半是运动励志，半是传记的影片，本片最重要的聚焦点无疑就是“教育”二字。
  威尔史密斯凭借作品《国王理查德》获得94届奥斯卡最佳男主角
    读书破万卷（juǎn）      《小王子》托万·圣埃克苏佩里—— 总销量更是高达两亿册以上，仅次于钦定版英文《圣经》，和狄更斯的《双城记》并列为史上第二畅销图书。
  每个大人都曾经是孩子（可惜，记得这事的还有几个人呢？）。   德国的文学理论家古斯塔夫·弗雷塔格（Gustav Freytag）在其1863年出版的《戏剧的技巧》（Die Technik des Dramas）中指出，古典戏剧的叙事结构可以分为五个部分：铺垫、发展、高潮、回落和灾难。
  我们生而为人，登上并非我们所选择的舞台，演出并非我们所选择的剧本。昨天是段历史，明天是个谜团，而今天才是天赐的礼物。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>周报008|一个魔幻的时代</title>
      <link>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5008-%E4%B8%80%E4%B8%AA%E9%AD%94%E5%B9%BB%E7%9A%84%E6%97%B6%E4%BB%A3/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 20:11:36 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5008-%E4%B8%80%E4%B8%AA%E9%AD%94%E5%B9%BB%E7%9A%84%E6%97%B6%E4%BB%A3/</guid>
      <description>我的周报：记录一周阅读和学习主要内容，以及工作和生活中的感悟！
 清明又近也，却天涯为客。我们都是时代的一粒尘埃。
 有声有色     重庆市原市长黄奇帆独家解读房地产 ! 观看地址  《财经》杂志总编辑王波明对话复旦大学特聘教授、重庆市原市长黄奇帆，聊透中国房地产市场的发展逻辑和未来走向。 房地产依然是支柱产业，不可忽视。    读书破万卷（juǎn）     《投资者的未来》 一本书粉碎了传统理念，为那些力图在长期成为赢家的投资者提供了一个选择股票的框架。    西南航空、沃尔玛以及纽柯钢铁公司，尽管它们身处的产业部门让投资者遭受了损失，但是这三家公司都走向了繁荣。这三家公司从未停止过降低成本的努力，以最低的价格向顾客提供可靠的商品和服务是它们一直追求的目标。它们最大限度地提升了员工的劳动生产效率。杰出的经营策略使得这三家公司成为各自产业中的佼佼者。
  喂养母牛是为了获得牛奶，喂养母鸡是为了获得鸡蛋；很糟糕，购买股票只是为了获得股利；建设果园是为了获得果实，喂养蜜蜂是为了获得蜂蜜；此外，购买股票是为了获得股利。——约翰·伯尔·威廉姆斯，《投资价值理论》
  许多人认为纽柯的成功是因为它利用“破坏性技术”击败了“大钢铁公司”式的旧集团，然而《从优秀到卓越》一书的作者吉姆·柯林斯却在书中写道：我们要求纽柯的总裁肯·艾弗森列出带领公司走向伟大的五个最重要因素，你认为他会把技术排在第几位？首位？不。次席？不。第三？不。第四？也不是。第五？很抱歉，仍然不是。艾弗森说：“我们没有阶层和等级制度，这使得我们能够保持公司的一致性并且得以在整个系统中贯彻公司思想，而这两者正是最关键的因素。”纽柯的另一位管理者则说：“我们的成功有20%源自技术应用，而80%则要归功于我们的公司文化。”
  数据与观察      2021 百强县——江阴市有50家上市公司   因为我们国家的人均GDP才1万美金，美国人均GDP是6万美金，那些发达国家也都是四五万美金，我们的富裕程度还不够，所以还是要鼓励能够促进经济发展、把蛋糕做大的项目。
  如果是二选一的话，可能情况比较糟糕。
  全国烟草零售点位超过500万个，所以，电子烟零售许可的潜在点位会有超过500万个，相比目前5万个电子烟专卖店，这确实是庞大的竞争对手。
  恒生指数  该图为恒生指数市盈率走势图，红色曲线代表恒生指数，蓝色背景代表平均市盈率，走势攘括了1994年至2017年市盈率走势以及1991年至2017年恒生指数走势。 从图表走势可以观察到，当恒生指数市盈率的低于10倍时，恒生指数大部分处于被市场低估的时间。由此可见，平均市盈率在长期的投资中具有一定指导意义。    2022年开年以来，市场经历了较大幅度的调整，给很多投资者带来一定的恐惧与担忧。投资大师约翰·邓普顿说过，“行情总在绝望中诞生，在半信半疑中成长”。道理好懂，却是知易行难。
  胡言乱语      上海破防，各种负面新闻一堆堆的。   又开眼了，毫无底线- 为了核酸业绩，公然投毒！   看到新闻都麻木了#官方回应上海哮喘老人救助无效去世#</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>周报007|满园春色，似水流年</title>
      <link>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5007-%E6%BB%A1%E5%9B%AD%E6%98%A5%E8%89%B2%E4%BC%BC%E6%B0%B4%E6%B5%81%E5%B9%B4/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Mar 2022 21:59:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5007-%E6%BB%A1%E5%9B%AD%E6%98%A5%E8%89%B2%E4%BC%BC%E6%B0%B4%E6%B5%81%E5%B9%B4/</guid>
      <description>我的周报：记录一周阅读和学习主要内容，以及工作和生活中的感悟！
为mu5735遇难者默哀 #愿天堂没有灾难     东航 mu5735 波音737-800 梧州上空失联，坠机！ 机上人员共132人，其中旅客123人、机组9人。一人因行程码带星，未登机！   有声有色     电影《柳如是》——我用尽一生的时间只为了擦净六根所沾染的尘灰    影片讲述了在明末清初家国离乱的背景下，一代才女柳如是与江南文宗钱谦益之间白发红颜的爱情故事、风雨家国的乱世遭遇。
  看完之后，五味杂陈。感叹爱情，家国，时代面前我们是多么渺小，和无奈！
  时代之轮滚滚向前，顺则生，逆则死。从古至今，向来如此。
  你不怕，世道险恶，人言可畏？满园春色 ，逝水流年    死去柳花如梦里，向来烟月是愁端。自从赤条条的被抛入红尘，经历了那么多人，那么多事，那么多岔路口，那么多无奈，我才明白，原来我们永远无法理解发生在我们生命中的所有事；原来，我用尽一生的时间只为了擦净六根所沾染的尘灰，只为心无挂碍，重返宁静。
 读书破万卷（juǎn）     《投资者的未来》 一本书粉碎了传统理念，为那些力图在长期成为赢家的投资者提供了一个选择股票的框架。    最大限度地提高生产效率，同时将成本尽可能地降低。
  维珍航空公司（Virgin Atlantic Airways）的创建者理查德·布兰森（Richard Branson）说过一句俏皮话：成为一名百万富翁的最好方法是先成为亿万富翁，然后再去购买一家航空公司。
  在许多人看来，科技是通向成功的钥匙。更有效率地生产似乎是获取高额利润的秘诀，然而事实并不是这样。 很多公司都未能做到严格地管理支出。吉姆·柯林斯（Jim Collins）在他的畅销书《从优秀到卓越》中问道：“你有一个写着‘应该做什么’的单子吗？你有一个写着‘不应该做什么’的单子吗？……那些带领公司迈向卓越的人对这两个单子同样重视。他们严格的管理保证了公司不会因为那些无谓的耗费而受损。” 柯林斯采访了那些使公司扭转颓势成为成功投资的总裁。“在84个采访对象中，80%的人甚至没有将科技列为公司转变中最重要的五个因素之一。”19当这些执行者提到科技时，大多数人将其列在第四位，只有2%的人将它排在第一。 对于那些最好的公司来说，科技扮演着次要的角色，能够帮助提升公司的核心竞争力。资本是生产力的源泉，不过对它们的使用要适当，过高的资本支出意味着利润的消失和价值的毁灭。
   用野蛮征服野蛮   带你一次性走完整个俄罗斯历史！（超硬核知识，建议收藏）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>周报006|生而为奴，志存高远</title>
      <link>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5006-%E7%94%9F%E8%80%8C%E4%B8%BA%E5%A5%B4%E5%BF%97%E5%AD%98%E9%AB%98%E8%BF%9C/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 21:43:47 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5006-%E7%94%9F%E8%80%8C%E4%B8%BA%E5%A5%B4%E5%BF%97%E5%AD%98%E9%AB%98%E8%BF%9C/</guid>
      <description>我的周报：记录一周阅读和学习主要内容，以及工作和生活中的感悟！
有声有声      刺杀林肯 —— 愿人皆生而平等！   From War to Westminster 一个乌克兰人的个人经历: 记录了1930-1940年代他在波兰、俄国和德国等异族统治下的生活。二战期间他被纳粹从家里带走，并被卖身为奴。在经历了一系列不幸、冒险和流离失所之后，噩梦终于结束了。
  音频
20世纪30年代，斯特凡出生在乌克兰，被纳粹从家里带走，卖到奥地利当奴隶。在经历了许多冒险和不幸之后，他来到了英国，并最终当选为卡迪夫的国会议员，成为撒切尔夫人和其他主要政治人物的亲密朋友。他的其他成就包括商业上的成功和担任卡迪夫市俱乐部的主席。
读书破万卷（juǎn）     《投资者的未来》 一本书粉碎了传统理念，为那些力图在长期成为赢家的投资者提供了一个选择股票的框架。  经济增长和利润增长是两码事。事实上，生产力的发展可能是利润和股票价值的毒药。
对比的结果给了那些认为资本支出是利润之源的人当头一棒。资本支出最高的公司为投资者提供了最低的投资收益，而那些资本支出最低的公司提供的收益率高得惊人——在几乎半个世纪的时间里每年比标准普尔500指数的水平高出3.5%。
互联网及其内在的价格透明属性使得航空公司失去的收益超过了网络为这些公司节省的经销费用。
数据与观察        坑杀中概股   胡言乱语      恐惧只有经历之后才能克服！
  恐惧，是思维的杀手。
  人一到群体中，智商就会严重降低，为了获得认同，个体愿意抛弃是非，用智商去换取那份让人倍感安全的归属感。 ——— 《乌合之众》
  垃圾只能选出垃圾 #闲言碎语# ​​​
  我们有安全的食品吃吗？   中国人民的命不值钱！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>周报005|娱乐至死，无声无息</title>
      <link>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5005-%E5%A8%B1%E4%B9%90%E8%87%B3%E6%AD%BB%E6%97%A0%E5%A3%B0%E6%97%A0%E6%81%AF/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Mar 2022 21:47:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5005-%E5%A8%B1%E4%B9%90%E8%87%B3%E6%AD%BB%E6%97%A0%E5%A3%B0%E6%97%A0%E6%81%AF/</guid>
      <description>我的周报：记录一周阅读和学习主要内容，以及工作和生活中的感悟！
 一切公众话语日渐以娱乐的方式出现，并成为一种文化精神。 我们的政治、宗教、新闻、体育、教育和商业都心甘情愿地成为娱乐的附庸，毫无怨言，甚至无声无息，其结果是我们成了一个娱乐至死的物种。 ——尼尔·波兹曼
 有声有色     《银行家》：永远需要有人敢于抗争  影片《银行家》改编自真实故事，发生在美国 20 世纪 50 年代。出生在德克萨斯州的黑人伯纳德，从小立志要学白人赚钱，改变自己的命运。他从小小的擦鞋匠发展成美国数一数二的黑人富豪，买大楼，买银行。用白人的钱放贷给黑人进行投资。无数在当时看来不可思议，不可理喻的疯狂想法，在伯纳德身上一一实现。 伯纳德从最初的投资楼盘，到后来买下洛杉矶最核心商业地段的楼王，再到后来买下德州的两家银行，试图用自己的力量帮助整个德州黑人生存境况，这显然已经超越了财富层面，触及政治。很快，伯纳德被指控，银行被关闭。
伯纳德，最终选择说出真话。等待他的就是三年牢狱之灾和没收全部资产，回到一贫如洗。这不是一部爽剧，所以很可惜，真实境况就是如此。伯纳德从坐拥 177 幢楼，到最后只剩 1 幢栖身之地。接受从天上到地下的炼狱之行。但是，他们的牺牲，也换来了三年后美国颁布废除《种族隔离法》。黑人不再被隔离，种族平等又向前迈进一大步。
人类的所有前进，都是无数个体牺牲小我从而获得的。无一例外。 中国现在缺少脊梁！
 人间烟火：一座来了便不想离开的城市  毕竟，无论是纽约东京还是北京上海，都可以说，如果你爱他，就带他去那儿吧，因为那是天堂。如果你恨他，就带他去那儿吧，因为那里是地狱。
但对于成都，我想只能说，带上你所爱的与所恨的去那儿吧，因为那里就是人间。
一直想去成都，疫情耽误了3年了。读了这文章之后，感觉更想去了！
人间成都 读书破万卷     生活十讲｜蒋勋 ：幸福的做自己  《生活十讲》预告:找回生活的信仰
现在的社会越来越焦虑，整体的物化，使人们的价值观发生了巨大改变，如何重拾我们的信仰，幸福的做自己。
“有自信的人，对于自己所拥有的东西，是一种充满而富足的感觉，他可能看到别人有而自己没有的东西，会觉得羡慕、敬佩，进而欢喜赞叹，但他回过头来还是很安分地做自己。”
这句话印在《生活十讲》的自序之前，在这到处都是攀比的社会中，是一道清流。  《投资者的未来》 一本书粉碎了传统理念，为那些力图在长期成为赢家的投资者提供了一个选择股票的框架。  新增加到标准普尔 500 指数中的股票表现落后于该指数的原始股。
这样的结果引出一个重要的问题，如果 “老的” 总是比 “新的” 表现得更出色，那么当初 “新的” 为什么要被创造出来呢？
答案很简单。对于企业家、风险投资家以及投资银行家来说，新公司能够创造出巨大的利润。
但是对于购买这些股票的投资者来说，则又是另外一回事了。大众热切地想要捕捉到机会，结果却为这些驱动经济前进的公司付出了过高的价格。
数据与观察      大宗生，万物死   俄乌大战 真是开眼了 股市大跌，欧美和俄罗斯互相没收各自国家企业的财产。西方私有财产神圣不可侵犯的根本算是彻底打破。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>周报004|初心不改，逐梦而行</title>
      <link>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5004-%E5%88%9D%E5%BF%83%E4%B8%8D%E6%94%B9%E9%80%90%E6%A2%A6%E8%80%8C%E8%A1%8C/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Mar 2022 21:47:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5004-%E5%88%9D%E5%BF%83%E4%B8%8D%E6%94%B9%E9%80%90%E6%A2%A6%E8%80%8C%E8%A1%8C/</guid>
      <description>我的周报：记录一周阅读和学习主要内容，以及工作和生活中的感悟！
有声有色     纪录片《但是，还有书籍》 ，人类有书就不孤单。   但是，还有书籍，我直接看的是第二季，真的好看。我连续看了两集，突然我觉得我想做作家和画家。 哈哈哈 。
我在想，人类的终极追求应该就是那个样子吧，内心和精神的追求，而不是财富。
如果有天堂，那一定是图书馆的模样。 —— 博尔赫斯
俄乌大战     瑞士制裁俄罗斯 世界真的变了。  整个欧洲各国都站出来制裁俄罗斯。援助乌克兰。他们都是战争的帮凶。
泽连斯基，给乌克兰人民带来了战争！
读书破万卷     《投资者的未来》 一本书粉碎了传统理念，为那些力图在长期成为赢家的投资者提供了一个选择股票的框架。  一种流行的说法认为泡沫会在所有空头都被轧平时达到顶峰。同时，卖空者中间那些拥有足够资金和钢铁般神经的人最终会得到奖赏。而对于其他人来说，最好的建议是站在外面欣赏这场演出，不要到舞台上去凑热闹。
记住，不管泡沫是否存在，定价永远是重要的。那些为了追求增长率舍得付出任何价格的人最终将会被市场狠狠地惩罚。
购买首次公开发行股票的投资者在取得较低回报率的同时还要承担更大的风险。显然，和买彩票一样，这样的策略在长期中是不可取的。
数据与观察      1-2月房地产销售金额，只能用垮塌两个字来形容。   杨利娟 最牛服务员
  2018年，海底捞上市。
彼时，创始人张勇夫妇从2017年的50亿财富，到身价600亿，一跃成为中国前50名的富豪。
但身价暴涨的并不止张勇夫妇，17 岁就跟着张勇做服务员的杨利娟，在海底捞上市后，身价蹿升至 30 亿，被称为中国最牛服务员。
胡言乱语      “人人过关的手段在西方国家轰轰烈烈的上台了，又是开除又是没收财产，现在他们怎么对俄裔，将来他们就怎么对华裔。”————确实就会是这样子！ ​​​
  晚上吃饭的时候突然想到了这首歌，😓    感谢你阅读到这里！如果你觉得内容还不错，可以帮忙转发分享留言，让更多人看到！也欢迎找我沟通交流！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>周报003|心之所愿，无问东西</title>
      <link>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5003-%E5%BF%83%E4%B9%8B%E6%89%80%E6%84%BF%E6%97%A0%E9%97%AE%E4%B8%9C%E8%A5%BF/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Feb 2022 21:47:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5003-%E5%BF%83%E4%B9%8B%E6%89%80%E6%84%BF%E6%97%A0%E9%97%AE%E4%B8%9C%E8%A5%BF/</guid>
      <description>我的周报：记录一周阅读和学习主要内容，以及工作和生活中的感悟！
有声有色      等待戈多的大字报·桒悳SOUND·第二季·No.14
因为听了阿鹏的桒惪No.14等待戈多的大字报（（2012年的播客）），而太过喜欢，因此贴过来自勉。
最大的感受，从2012到2022我们的焦虑从来没有减少和改变过！
  我们出生在一个见证历史得得时代！
俄罗斯进军乌克兰    古往今来，平民永远是战争中最大的输家。 希望反战会成为所有人的共识。
读书破万卷     《投资者的未来》 一本书粉碎了传统理念，为那些力图在长期成为赢家的投资者提供了一个选择股票的框架。  总结的数据显示了从1957～2003年每个部门的收益率与其市场份额的变化的对比情况。
数据显示了在长期中成为赢家的三个板块，它们是卫生保健部门、日常消费品部门和能源部门。前两者占据了标准普尔500指数20家最佳“幸存”公司90%的名额。这两个部门中的许多杰出公司都致力于将高质量的产品推向市场，并且在世界范围拓展品牌认同度。
铁路业给投资者上了重要的一课：一个长期下滑的行业也可以向股东提供出色的收益率。在市场预期如此悲观的情况下，如果公司能够止住下滑并赢取利润，特别是如果管理层能够支付股利，那么投资这家公司股票的未来收益将十分可观。30年前，又有谁会想到萧条的铁路业能够带给投资者如此丰厚的回报，而蓬勃的航空业会做得如此之差呢？
数据与观察      俄国侵占我国领土，至1945年止，共有5883800平方公里，占全国面积三分之一。
  约160年前，沙皇俄国通过《瑷珲条约》、《北京条约》，前后从清政府手里划走了中国东北端的两块土地，大约100万平方公里。
  统治者保护自己财产不遗余力 保护自己人民却显得那么力不从心 //@吾日新:一份有关外地妇女被哄骗、劫持、拐卖到江苏省徐州市的调查报告中，赫然罗列着这样几组数字(这仅仅是一个最保守的数字)。 自1986年以来： 铜山县12000人 睢宁县8700人 邳县 9400人 丰县 8100人 沛县 5300人 新沂县4600人。
  QFII持股前50名   胡言乱语      全国政协委员建议收买妇女产生的婚姻关系无效。#闲言碎语# ​​​
  战争会结束，太阳会继续升起，睡觉。 ​​​</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>周报002|不谋万世者，不足谋一时</title>
      <link>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5002-%E4%B8%8D%E8%B0%8B%E4%B8%87%E4%B8%96%E8%80%85%E4%B8%8D%E8%B6%B3%E8%B0%8B%E4%B8%80%E6%97%B6/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Feb 2022 21:47:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5002-%E4%B8%8D%E8%B0%8B%E4%B8%87%E4%B8%96%E8%80%85%E4%B8%8D%E8%B6%B3%E8%B0%8B%E4%B8%80%E6%97%B6/</guid>
      <description>我的周报：记录一周阅读和学习主要内容，以及工作和生活中的感悟！
 坚持确实不是一件容易的事情，才第二周，我竟然放弃了！
 周末大雪    &amp;lt;,,&amp;gt;
北京市教委 学生打疫苗    今天的事情发生在林日朗身上，明天就能发生在我们身上。//@幸运精灵公主:请依法行政，不要变相强制儿童打疫苗！！！#误杀2#
@北京市教委 #启示录# 生活、工作、学习倘使都能自动，则教育之收效定能事半功倍。所以我们特别注意自动力之培养，使它关注于全部的生活工作学习之中。自动是自觉的行动，而不是自发的行动。自觉的行动，需要适当的培养而后可以实现。——陶行知
观察与数据     法国是全世界核电在电力结构中占比最高的国家，电量占比约为70%，远高于其他国家。其核电装机容量达到6137万千瓦，仅次于美国。  读书破万卷     《投资者的未来》 一本书粉碎了传统理念，为那些力图在长期成为赢家的投资者提供了一个选择股票的框架。   投资的一条基本原则：不要购买“市盈率远远高于市场总体水平”的股票，尤其是大盘股，如果你的目的是要进行长期投资，就更应该遵循这条原则。 大部分表现最好的公司拥有：①略高于平均水平的市盈率；②与平均水平持平的股利率；③远高于平均水平的长期利润增长率。表现最好的股票中没有一只市盈率超过27。这些就是旗舰企业的特征。 对投资者而言，表现最好的公司来自拥有知名品牌的日常消费品行业和制药行业。正如沃伦·巴菲特所说：“那些被又宽又深的壕沟保护着的产品或服务才能带给投资者最好的收益。 （旗舰企业的共同特征）这些公司中的绝大多数都拥有高质量的品牌产品，并且成功地在世界各地开拓了市场。消费者对产品质量的信赖使公司可以把产品价格定到竞争者之上，这一点对于它们的成功至关重要。 如果我来到某个偏僻的地方，我也许会在商店里同时找到箭牌口香糖和Glotz口香糖。我知道箭牌很不错，同时我对Glotz一无所知。如果前者卖40美分而后者卖30美分，那么我会为了省下区区10美分而选择把自己从未听说过的东西塞进嘴里吗？这无数个“区区10美分”加总在一起，可不是一个小数目。  胡言乱语      “工作赶跑了三个魔鬼：无聊、堕落和贫穷。”——伏尔泰
  最好的教育 一定来之于家庭
  #丰县生育八孩女子事件调查组成立# 有些事儿，需要中央成立调查组才能查清。 ​
  莫言说：“不用等死后，活着就能看见地狱。”他说得对。
有人说：“我穿过17曾地狱，来到18层，听到有声音说‘欢迎来到人间’。”他说得更对。
  【冬奥时刻】为你骄傲，最好的范可新！   @徐梦桃 难道不值得吗 [二哈] //@吾日新:一个美籍混血而已 天天推   之前听说有被骗去菠菜场，现在竟然有血奴，有些地方简直是地狱！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>周报001|还有多少个十年</title>
      <link>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5001-%E8%BF%98%E6%9C%89%E5%A4%9A%E5%B0%91%E4%B8%AA%E5%8D%81%E5%B9%B4/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Feb 2022 21:34:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://janrone.allone.top/weeklys/%E5%91%A8%E6%8A%A5001-%E8%BF%98%E6%9C%89%E5%A4%9A%E5%B0%91%E4%B8%AA%E5%8D%81%E5%B9%B4/</guid>
      <description>我的周报：记录一周阅读和学习主要内容，以及工作和生活中的感悟！
 千里之行，始于足下！
 公众号注册也有很久了，之前主要记录了投资相关的内容，日更真的做不到，主要是内容输出对我来说着实困难，也不想一些废话！哈哈。
周报的想法（也有受老胡的周刊的启发）已经有很久，一直没有写拖到现在。
还有多少个十年 沈宁 - 还有多少个十年(励志版2019)
写文章之前刚听到这歌，感觉不错，大家可以边听边看，周到吧，嘿嘿！
一个有意思工具 反相词典    https://wantwords.thunlp.org/。
https://wantwords.net/
普通的词典告诉你某个词语的定义，而反向词典恰好相反，可以告诉你哪些词语符合你输入描述的意思。下图为万词王在线反向词典的页面截图，其中演示了反向查词的一个示例，输入“山非常高”，系统将返回一系列模型认为表达“山非常高”意思的词语，例如“高峻”、“巍峨”等。
Free Solo 纪录片 徒手攀岩大神Alex    一个字牛皮，没有之一！因为是一个人徒手没有任何辅助工具。失误就是粉身碎骨，不成功便成仁！
耸立于美国约塞米蒂国家公园内的酋长岩（El Capitan）是攀爬爱好者心目中的圣地和“宇宙中心”。这块完整的花岗岩以陡峭和凶险著称，几乎90度的立面，光滑无比，高916米，有号称全球最硬核的攀爬路线。
2014年，美国专业攀登者Tommy Caldwell在花了2年时间研究考察后，完成了酋长岩东南面（southeast face）的线路Dawn Wall Free的首次自由攀登。全程一共32个绳距，最高难度5.14C，762米，耗时19天。汤米哥吃喝拉撒都在岩壁上，他和同伴一起，用绳子保护，把整个线路分成多个小段进行，逐一攻破。
Tommy的成绩已经非常惊人了。然而2017 年 6 月 3 日，一位惊天地泣鬼神的超人，美国人亚历克斯霍诺德 ( Alex Honnold )在没有任何保护、没有攀爬伴侣的情况下徒手攀爬约 4 小时，成为全宇宙首位Free Solo（徒手攀登）酋长岩的人。
Alex徒手攀登的线路名称是 Freerider Route，位于酋长岩西南面，高度1005.84米，最高难度5.13a。注意， Tommy用的是Free Climb模式，而Alex Honnold用的是Free Solo方式。这两个英文虽然相似，性质却天差地别。
“Free Solo”这个词由两部分组成，Free是指Free of Aid，即没有任何工具辅助，Solo的意思是指独自一人。Alex在Free Solo攀登酋长岩的时候没有任何伙伴，也没有任何辅助他攀爬的工具，比如绳子和其他“硬件”（piton, nuts, cams）。通常这些工具能帮助攀岩者更好地粘附在岩壁上。Alex全程只穿着攀岩鞋，背了一只粉袋，里面的粉用来涂抹双手增强摩擦力。
这些年来，Alex被问最多的一个问题是：难道你不怕死吗？你不害怕掉下来吗？毕竟过去40年，只有十几个人做过Free Solo攀爬，其中一半的人都死了。
我最好奇的点，是Alex如何克服恐惧，他又如何看待风险。因为哪怕是一阵风吹来，或者是脚底一打滑，有几只鸟飞过，或者他打了个喷嚏，稍有闪失，都会落入万丈深渊。他不怕死吗？为什么一定要去Free Solo？为什么故意将自己暴露在无限的危险之下？他究竟是什么样的怪物？ 对于人们的疑惑，Alex的回答是那么朴素：山在那，不去爬，我永远不会满足。
“谁都能活得舒服快活，但如果人人都追求舒适快活，世界就无法进步。你知道，吃得苦中苦，方为人上人。在我看来，生命之意义在于奋勇当先，至于个中原因，倒不见得多么重要，这就是你的人生道路，你要好好走下去。你直面恐惧，只因这是实现目标的必然要求。这就是他妈的勇士精神。”
电影 误杀2 值得一看    医院外的围观群众，为何知道林日朗劫持事件的缘由后都支持林日朗。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
